[平民廚房] 我間餐廳就快執 想執之前拍到幾多煮野食片得幾多

好多人可能一直都會跟住包裝烚意粉
包裝寫7 分鐘就7 分鐘
但如果咁樣做再落pan炒就會淋過毛巾
加上你再落咩汁落去都好 意粉本身就吸唔到味

risotto可能好多人睇左就會話 車 都唔係生推 一定唔好味
我可以話你知全港會炒米生推 除左超高級餐廳之外 無人會咁做
多數出面會用個煲加水煲 但用電飯煲係有佢既好處 香港十大名廚 其中一間高級bistro都係咁做 唔開名lu

正唔正宗 卡邦落唔落cream我唔討論
但我會話香港依個做法好受落

我係想用一個咩flavour都無既base令大家理解廚房點煮risotto 之後衍生落咩膽落咩碼就會變成咩flavour既risotto

-----------------------------------------

大家好 我係小小虫 三年無再係飲食台出現 戴定頭盔先 唔係賣廣告 我餐廳應該都真係好短期會執 想仲有架生既時候拍到幾多得幾多片 拍啲餐廳真正點煮食野既片出黎分享

再戴多個頭盔 我分享既野係我個人方法 坊間間間餐廳既方法何其多 我分享既唔係一定岩大家心水

同埋返黎係如果大家有興趣想知餐廳除左煮野食之外 仲有其他野想知都歡迎大家發問 答到既話 我都好樂意分享
同埋大家可以研究下同一樣既野食 你地又會點煮呢

最後如果你地有咩菜式想知廚房點整 歡迎留個言話俾我知 我會最後盡力拍到幾多得幾多

想借你廚房煮返餐有無得傾

睇你點玩法 無野話無得傾既

巴打你廚房有咩架餐

係邊呀間野
幫襯下

西餐廚房基本都有

我正面答你應該會俾人追擊

push

睇到好肚餓

有無咩易整既野教下?
份人好懶
焗野會唔會易d?

留名學

留名學野

想認識巴打

我主動問 想黎食！

你就睇到肚餓
我就日日無心機到野都食一餐算

不如你開題丫
我知人地鐘意啲乜
我就唔洗執啦

唔係講笑 我開咁耐鋪無上高登咁耐
而家係咪要用telegram

做咩會執?

你不如比個名黎，比呢度啲人黎一次，睇下你邊度出左問題，可能最後唔洗執有機會翻身呢。加油，睇你啲video唔似係煮野難食

可以tg我講
直接講都得

小小虫巴打可唔可以煮佢個名，我好想食

講真今時今日唔係求啲
你地如果真係想話借個場整啲甜品呀
或者 俾咩驚喜俾另一半 只要我有時間 同埋唔影響個場 我真係無所謂 隨時揾我

會唔會諗下轉做studio開班教西廚

點聯絡你

講真我想睇煎牛扒

原因有好多既
位置，香港經濟，餐廳菜式
位置唔係好顯眼
經濟今時今日同我兩年開鋪比 消費意欲差左好多好多 成條街靜哂
我好明白 樓又愈黎愈貴 個個食野過一百都諗過度過
菜式係西餐 得一樣野我覺得唔會死就係日本野 你un柒 有啲gimmick大排人衝住去試

本身你啲西餐係咩價位？

之後轉做打工仔？

兒登先出左年幾
你點樣3年冇出現係飲食台

時光旅行者？？？

我都好想你地可以黎試 我真心真心唔想執 我當間鋪係我既bb黎
係我心目中 唔好計有啲餐廳無心做或者真係鳩煮先
煮野食已經無好味唔好味 講來講去都係錢 打個比方 一個意粉咁 有人落雞粉 有人 落奶水 甚至唔落cheese
如果你真係有心俾好啲既野人地 真係落番cream butter parmesan cheese可以唔好味咩
我可以保證邊個黎都好 我已經用我最大大量用我可以offer既食材煮到最好味
但事實係客人一定係睇錢
點解我一個粉$120 人地就$100
咪就係睇下人地俾咩材料你 但客就一定揀$100

我要生存 就算執又要諗還錢
開個studio又要重新投資
我又唔係出名 有人真係學我又唔怕開

夏天黎啦 大把小小虫

畀個地方呀 暗示個名嚟聽下

岩岩先裝telegram
睇下咁樣add唔add到我
我未識用
@SeafoodPeter

留名起身睇

Lm

依個真係。。。 我都好想拍
以前未入行好執著想知邊個煎法先係最好
而家耐左研究先覺得 heston既方法 其實好有道理

點樣整青口

Agree, 我試過 15秒反一次 真係最好最多肉汁， 反而啲人話 唔好成日反 每天淨係 煎一次 我覺得冇咁好食

你當平均消楚大約$ 230
打工仔 應該都會係掛
應該我個位比較特別樓面廚房我都做
未知去向 有工介紹？

Tg 加你 想知位置 試返餐

我唔係講你個名，係佢個名，千層肉醬闊條麵啊
係街好似好少有得食，又唔想食pizza hut又貴又鳩

之前嚟過見工話想做廚，最後冇請到我 個陣都未夠18歲

以前小弟係高登開post
可能太耐歷史
應該無咩人記得我

求名，想撐場！

估唔到巴打 嘅煎牛扒方法同我一樣， 雖然我煮嘢食唔係叻但係我幾乎每個禮拜都會煎一次扒， 成日研究咩方法煎最好， 我同你一樣 都係覺得heston 既fast flip method 最 good

我都係咁諗

不如開個group啦

你介唔介意分享一下創業經驗？ 我都有興趣開餐廳。 你係咪marketing 做得唔好呀？

焗意粉算唔算易? 乜都dum晒入焗爐就ok?

如果你有telegram你可以add我話你知丫
我驚俾hater追擊 其實你睇清楚條片有hints嫁

名就唔記得
不過我記得係有巴打開西餐廳

係荃灣? 之前黎食過

應該搵到了 片中有店名
上openxxxx就會搵到 第一個

青口真係有啲小技巧 不過都係嗰句睇下有無心機
個個都會教你落白酒cup蓋
開哂口就比味
但我地會逐隻開左口即刻拎出黎
剩番啲水 再加味做汁 咁你就真係隻隻都咁正 唔會變rubber

其實我試過九百幾種方法
最終我會講既係 你想要啲咩
我會睇下你想灰色熟左嗰層幾厚而用咩方法

Stella 唔係執咗喇咩
平時經過連名都改埋喎

sorry喇巴打 嗰時岩岩開始 請人個大佬要好謹慎

要整得完美 其實可以好煩

搵到

唔緊要 最後都做咗幾間餐廳

因為佢咁做 熟個個灰層唔會咁厚 會整舊肉平均滲入熱力 我會話係傳統同sous vide方法既中間位

巴打你話短期即係最快幾時？

唔介意呀
marketing我會話又關錢事 而家無流動資金想救都救唔到
依個香港 有宣傳 理得係屎啲人都要排嫁喇
不過如果你真係開 我俾一個comment你 經濟未真係上之前真係唔好開 好危險 除非你真係對你想開嗰樣野好有信心

我果度唔用煲煲 risotto , 用蒸櫃蒸撚熟佢 問你死未

你講類似大家樂嗰啲？
我會分開兩個版本 最cheap嗰啲係大家樂 個汁同粉分開 上面放啲芝士就搞掂
或者真係炒完個意粉 純粹加芝士放入焗爐靚啲

你好巴打

試下轉地方做？

幾耐之前？

聽完唔知講咩好
咁不如用珍珠米

你係未訓定咁早起

睇完第一條搵唔到店名
荃灣邊到呀？

openrice見啲評語都幾好

有啲 可惜

我會多啲黎支持你巴打 你果度係靜左啲 街尾

你一開鋪冇耐應該,果時岩岩係法國學完廚返香港過去試試

已經有啲巴打話真係想黎食野
依度想表達 我而家已經比以前賣平左
野食無以前咁特別 我唔想最後既時間要咁多巴打失望
如果真係過黎食 又唔介意直接揾我book 枱 唔好介意要消費幾多錢 即管話我知你地想食啲乜 同埋食幾多錢 我會tailor make個menu俾你地 算係盡我最後心機俾最好既野你地 我唔講都講埋 如果無人救到機 最快會執既時間 應該會係依一兩個月

係咪荃灣 附近好多洗車既地方
好似認得片頭既環境

巴打個鋪位確係有小小唔就腳

日日擔心啲錢點算 日日都訓唔撚到

雖然食過一次 但都算幾難忘
屌打唔少埋單要4位數既高級西餐廳

add我telegram啦 如果可以

多謝你呀 巴打 條街真係靜左超多
如果你唔介意黎食野 響朵 我想俾啲好啲既野你

問題係你要educate 你嘅客 好transparent 咁同佢地溝通下 你用左咩料 咩煮法 d 料係邊度黎 sell 番個故仔比人 咁可能會搵你地嘅會變左係比得錢嘅人
不過香港飲食真係好難做

咁耐仲記得巴打 你而家做廚？

其實西鐵行黎唔遠 但真係街尾

仲努力做緊,黎緊去 frantzen 做學下野,瑞典果間

你地啲嘢食真係好正，要執真係好可惜

好肚餓

LM

你嗰邊有冇二人餐？ 如果係同女朋友黎支持下

我喺床度都唔敢睇啲片

加油，守業係一年好難既事，聽見你講當生意bb我都好有感觸

我都有一個守左6年半既bb，照顧左佢咁耐終於生性，每次聽5月天既頑固同成名在望都一定喊。

去第度再開又係一條好漢

決定嚟食唔響朵睇下你間餐廳咩水準

學西支美食家

Push push push

巴打 你同一條街 另一間都好好味嘅餐廳 我見佢都唔多人去食

我都好想去唔同餐廳學野

趁有機會黎食多次 響朵呀

tailor make就乜都整到嫁喇

唉 同樣感受過既人
聽到你講既野 我好想喊
多謝你

唔好咁啦 都執 有咩好睇
寧願食好啲

邊間 我都想知有乜好味 西班牙野？

荃灣大壩街？

岩岩去左高登個邊

睇左你當時新開張裝修post

無錢到訓唔著我好似持續左幾年，小事小事
的確宣傳唔夠真係會致命的

荃灣？ 係附近
Btw
租
宣傳
一定重要過食物質素 係香港

幾年前話自己裝修果個?

唉 屌 啲回憶出哂黎

所有宣傳都係錢錢錢

真係。。。 屌 真係好嬲
香港點解變成咁

可能係我啦

係咪呢間呀巴打
好似唔同左名？
好耐之前食過一次覺得好正
住好遠都特登帶埋一家大細過黎食多次
估唔到係巴打黎
好掛住你地個咸蛋黃意粉
真心希望有機會食多次，可以點聯絡你？

我都掉緊一個月成皮野做online ad，唔識玩既人就會話我課金，真係做生意咪知咩事

總之所有 媒體話好食
咁所有人食屎都好食
就算你係總統主廚又點
Btw 之後諗住搞咩

一見到平民廚房就認得你啦

佢開左tg acc

即係邊間？荃灣H字頭

仲記得你之前send過 gorodn 既食譜比我，之後仲同我講過話諗住開間食 panna cotta既餐廳

可唔可以share link
我好有印象睇過

巴打挨唔挨倒到7月頭？我呢排唔得閒，7月先可以過黎食，留個名先

以前有追post
但荃灣對我黎講真係10年都唔會去一次
如果巴打開係港島就好
可以成日去

段片咪有個名

飲食習慣人人唔同，我食嘅嘢好多人會覺得cheap，但我係有要求嘅，同埋我好多海產唔食得，所以好麻煩，我寧願嚟睇menu食好過食好嘢

推

本身約左朋友去tsuen wan 食野睇戲，本來諗唔到食乜，依家諗到了，黎支持下先

路過幫推
十年唔入一次荃灣

你地係咪stella 轉名之後個班新廚師？如果係嘅話老實講真係大不如前

thanks
自己落手落腳搞仲要run到咁耐已經唔簡單
respect

挨到宜家辛苦晒
認真想嚟請試下
幫推

我附近仲好好生意既通常都係拎出前一丁個d調味料黎碌拉麵賣4x蚊個d
或者炒飯+百街個d醬+幾舊肉再拎去焗既飯
過百仲成日有人食既真係得日本野

中學對面嗰間？

租唔講
不嬲宣傳最緊要

你係好食都要有人知

記得叫舊登見過個post 而且評語好似都唔錯
想問巴打係因為咩原因衰 加租定因為根本本身少回頭客 做唔住

見到你個名已經負皮

我諗唔就腳，又少人知好食都幾大一個因素

除非好出名，如果唔係幾多唔係住附近既人會特登走去食

已執？

點解西京燒會配黑毛豬

好可惜

應該係 我認得裝修係open kitchen ，當時都唔睇好

老實講係一定係好多人都會揀平嘅餐廳
所以解決方法就係你要開係捨得洗錢嚟食嘅人嘅附近
你嘅質素唔輸比高級西餐廳 但價錢嬴嘅時候
就會多人支持

當然轉地方成本都會加
但人流好重要 起碼無咁易死先

加油

餐廳轉名轉餐牌吸引過以前

改名後食過，係好普通到唔普通嘅西餐喎 如果係當時嗰個質素真係不了

係咪全世界嘅餐廳整凍飲都係沖熱飲跟住加好多冰

當時你啱啱開張係高登開post嗰陣去食過一次 幾好食架 不過好少入去荃灣 所以之後都無再去過lu
巴打之後有咩打算？

轉做cafe賣all day breakfast 有冇得諗，近車房星期六、日可以泊街可以吸引到有車之人黎hea，做cafe成本較低晚市又可以做返高級餐玩下slow cook、生蠔

正解

咁你不如考慮下invite d傳媒 飲食男女新假期個啲 見到你咁有心機 好唔抵呀

強帖留名

連登仔包佢1晚 好似金鍾m記咁 不過出席既都要180年薪100萬高質連登仔 自然有noise

記得你岩岩開嗰陣仲同個fd去咗試
估唔到你要執 我個fd都走咗了

開錯位置咁嘅價單要選擇寫字樓地區先多客源，佢果個位頂多賣50-60蚊貨仔嘅粉，加上樓主又貪心個餐牌太大變相加重食材成本，亦令食材存放太耐唔新鮮

加油，支持下巴打

以食家嚟講
覺得個意粉唔錯 但係個飯.......
不過都會follow 支持下

開頭食過 一年後轉左supplier ？啲菜個啲無咁新鮮 之後直頭去都廢事
野飲又唔得 咖啡直頭唔掂
叫 expresso 俾regular coffee
侍應生手 自己賣緊乜都唔知

點解唔搵傳媒幫手

檸檬市場效應

唔止你呢行有

Hyxxx ?
成日經過都唔敢入去食
原來係巴打開

巴打加油
想食你整嘅嘢

做乜唔搵連登打手幫下手

留名學野煮比老婆食

記得巴打，以前個post 係咁講beef wellington, 加油呀

巴打，我覺得係地理位置問題
你間舖個位太過入啦
出返大街
正對住戲院/商場嗰邊會好好多

lm

搵日帶埋個仔黎支持

巴打，成日想請教煮卡邦尼同意大利飯用ge忌廉其實係邊隻尼？邊度有得買？一般超市會唔會有？

黎過一次食lunch 估唔到係巴打開
個次食冬蔭功炒意粉 雖然辣左啲（我食唔到辣） 同埋好似炒得乾身得濟 但食落都覺得好香好好味

搵個星期六/日想再黎試下

lm學嘢 之前經過想入去試 但附近真係有太多平好多嘅嘢食 哩類餐廳喺嗰區真係難生存啲

巴打openrice有冇俾錢

一間餐廳最重要係要有幾樣招牌菜會令人食完想返轉頭食而唔係整大個餐牌多選擇就係好，茶記餐牌夠晒大但好似我食樓下茶記十幾年都只係食乾炒牛河，你個餐牌除左個氣球外真係無乜焦點，好難養住一班熟客，最好嘅方法係縮細餐牌5-6樣就夠一星期轉一次餐牌。

法國菜變意菜再變泰國菜

之前係高登都有睇開你d帖
未有幸試到你手勢就要執⋯

想賣貴但你無名氣
wfc

平有平的煮法
出左名先試下換地區開分店賣貴野
荃灣是接近深水涉的賤民區
比多一蚊都覺貴
死窮閪

想黎食 up小小蟲果名就有料加？

星期日會去荃灣
未執可能會試個lunch

我都想問

幾好食咁喎

點解咁多人問名？
樓主第一張圖右下角咪出左個名囉
是咪我太認真

唔食得辣又要叫冬蔭功

荃灣嗰間？

其實佢個位已經算荃灣嘅寫字樓區
不過啲寫字樓有唔少俾人拎去做倉

支持

百幾蚊個午餐未必係普通寫字樓肯比嘅錢

我覺得係揀錯區開鋪。
呢個定價係荃灣呢啲地方

贊成

現有設施應該都可以掛 想join

巴打除左資金問題有無諗下轉個地方東山再起？
我返過啲parttime係樓上餐廳都頂得住
我諗巴打煮既野唔差一定可以吸引到人黎食
地點真係好緊要
上面有巴打話石門
但西餐無晚市真係死得
加油呀巴打
天無絕人之路

無記錯同巴打傾過藍帶同有關書藉
香港生意難做
加油

佢轉名後lunch肯定唔到百幾蚊啦
轉名前印像中都係最貴108/118咁上下

留個名支持吓
由以前高登追post 追到而家
覺得巴打你份人好老實 又平易近人
Btw 之後要多啲上返連登

carbonara好受落都要執

Nice !!!

荃灣多餐廳乜嘢價位都有要說服人食百幾蚊個卡邦都係一門學問

講真 你當間餐廳咁緊要 比人鬧嘅風險你都唔怕take啦 你唔係串77嘅話連登仔都受嘅 唔怕賣下廣告喎

睇D留言,樓主如果早D上黎開POST,可能生意有轉機

西餐少咗中國大媽同廢老
節日都少人去

睇住你開，睇住你執

原來3年了
當年我都跟過樓主個post 試整cocktail同焗薯
幾好食

返工食過lunch，我個人評價中性偏好可以再去，但公司其他人就話不了
我大致講下同事啲原因
1. Intern : 太貴不了，要食西餐條街仲有兩間平價
2. 食唔慣焗飯焗意粉以外嘅西餐，risotto 無主食

順便講下條街另一間鬼佬開嘅高檔少少西餐班同事都係

巴打我記得你呀！！
以前高登有追過你d post
咩事都好加油呀

土瓜灣？

講真其實呢啲方法最多都係幫得一陣
多媒體周圍報道果陣的確可能會多咗好多生意
但係熱潮一過幾句之後又會變返好似以前拍烏蠅

出面大把餐廳比媒體報道完之後即刻紅不過過幾個月就已經冇人提打回原狀

好想過去支持下巴打
但人係澳洲
日日煮好簡單既野煮到好悶啦

巴打個名

做咩琴日嗰集變咗女聲
還我小小虫把膠聲

樓主tg我ok？

女朋友旅行完番黎就幫襯下爸打

正個評

下星期去試下
頂住

唔得架咩
辣咪飲水

唔怪得你間餐廳會執笠
偷工減料走截徑
然後就話人地坊間都係點點點
個個都咁做而你又照跟咁你重有咩賣點？

如果真係C字頭
呢間野食真係唔錯呀
不過我認我窮淨係可以lunch同tea支持
同埋侍應態度真係好好

好
頭先睇過menu都幾吸引呀
但本身我少去個邊所以冇發現
我睇下依個禮拜尾至下星期黎試啦！
巴打加油！希望事情有轉機

我自己覺得
香港西餐選擇太多
冇名氣既人地未必特登黎食你
(話晒都真係有好多小店係伏)
係得住開呢頭既先可能會逐間試
或者你真係靠d街坊熟客幫手

做過副刊記者
老實講 宣傳真係好緊要嫁
有d大型餐廳 一開舖/有promitions就send晒新聞稿比記者
各樣宣傳做得好齊
然後fb洗板 仲要老鍊都話好味
鳩假期個d 就算點多人屌
一樣大把人去食

小店冇知名度好難捱
但我睇過樓主以前既訪問
你都仲好後生姐 就算真係執左 都實有機會翻身
唔好灰心！ 你咁後生開到舖好勁嫁喇！

pm個名黎得唔得

原來係呢間～～我lunch食過一次 味道唔錯
不過員工態度一般

樓豬有冇join Deliveroo uber eats個啲？

睇住你開 原來都咁耐

頂住啊
7月返到香港就嚟食

Hygge?
荃灣太多競爭，相近餐廳多
要突圍非易事，定價無記錯有點偏高
當然呢到明白貴有貴道理
問題在於真正"消費者"會否有同樣想法
且地點問題，未必會覺得要俾呢個價喺嗰到食

附上一張無記錯係你地lunch出品

呢個位係慘情d

兆和街有間高價西餐 但照樣好多人食

巴打一陣見

好想試下個咸蛋黃意粉！！見到樓上有圖 依家仲有無？

btw 之前有無做過宣傳？最後兩個月 不如放手博一博做多一兩次宣傳 睇下救唔救到 宣傳要keep住佐嘅

因為都有留意新假期啲膠網 ig foodie blogger 平均兩三個月都有再重新po啲奶茶舖、餐廳。咁當中涉及幾多利益 我當然唔知。但香港人 都係睇個樣 上網搵野食 遠小小都肯啦 咪當坐耐啲車入荃灣拍拖。如果你話淨係想做荃灣街坊客 咁實死

住左荃灣附近十幾年希望俾到少少意見你
位置偏都唔緊要 你唯有做到啲客會專登搵你間餐廳黎食 愉景新城對面人流少幾間西餐都好似做得起
覺得樓主你輸蝕既位有幾樣
第一 openrice搵荃灣西餐 係好難先搵到樓主間餐廳 如果唔係有上兩登咁啱睇到你既post 好難會知道
雖然好多人知openice係買like 但都會因為方便 睇多好評餐廳環境食物而再做選擇 呢個價位西餐 我覺得walk-in客唔多 多數都訂位
樓上有位巴打既提議幾贊成 樓主你應該主打幾樣招牌菜黎做gimmick 如果你有信心自己味道質素會高過同區既 自然會儲到班回頭客再一傳十 十傳百
因為附近既屋邨(例如石籬石蔭大窩口石圍角葵盛)想食飯睇戲正式出個街 唔需要出太遠旺角尖沙咀 都會選擇翻葵芳/荃灣
所以你傳開到都有機會食到平民客條水(同客有交流會更加好)
最後 我覺得餐具同賣相都好重要 因為呢個價位西餐 年輕一輩/情侶食得都會想影相擺上ig呃like
呢個都係我作為食客會選擇既因素 樓主你既擺盤比較一般 餐具太過普通 老實講同區既呢方面贏你都有幾間 你味道點好吸引唔到人試第一下點都係假
希望唔會太直打擊到巴打 見你好有heart所以先作為食客方向提供下可能可以改善既位
Btw,Tg巴打你睇下會唔會可以支持下

巴打深明大義，知道兩登仔三分鐘熱度靠唔住

嗰個位人流旺好多

你就咁只係賣廣告就話煩姐, 但係你同時又免費比我地睇呢d高質煮食片我地又點會唔比你賣廣告

個陣我都食過 味道普通啦 唔值個價 回頭率0 不過其實比同區個啲好食
但係荃灣咁多西餐 仲要間間都有請打手
樓豬個間點鬥

免費宣傳間就執笠既殯儀館

vision8狗也不屌
lunch同dinner都食過 好基本嘅港式西餐但就貴到傻

樓主嗰間我夠膽講好食過佢多多聲 至少我成年前食嘅水準係

不過hygge個位真係遠 cossi已經唔近
街頭間El cerdo咁垃圾咪又係多多人食

意粉啲茄汁點煮 或者有冇啲咩汁係少油少熱量啲
做gym想自己prep meal

愉景對面唐樓樓下兩間西餐，都算係貴兼唔好食。

如果巴打自問好食過佢地又平過佢地，盡地一鋪搵d gimmick搏吓佢

荃灣啲西餐都算得上係劣食天堂 尤其多打手嗰啲”小店”

巴打tg係咩？？
想同條女支持下

連登細蚊仔撚有錢幫襯咩
連食餐老麥都要問老豆老母拎零月
網上兇狠

佢間鋪係荃廣後面
正常人行完荃廣搵野食唔會行到果個位
冇咩promotion應該係幾慘
如果係普洱果度附近d位會好好多

另類金鐘M記大合照

C字頭？ 唔好執啊
我同我女友都好鐘意食

加油啦巴打 睇得出你好有理想
唔好介意我咁講 我都係做餐飲生意 呢幾年經濟真係好到不得了，千五蚊一個omakaese d人唔洗簡咩特別日子，想去就去
所以個問題未必係經濟事 而係你點解令佢地肯消費落你度。香港人對食黎講都幾肯消費

h字頭呀
c字要執都幾難 book遲啲都full到仆街

原來荃灣咁多垃圾西餐
最憎d鋪頭請打手話自己小店乜乜乜
唔好食服務差又貴

係咪自己落手裝修個度
有印象😀
個時你有開post

荃灣宜家得一間西餐我係會話食得過

其他有少數係味道一般價錢唔值 其餘都真係好垃圾

樓豬嗰間我嗰陣食完感覺係平平無奇 唔會回頭

你覺得好食果間係咩

攪乜要執？加租？

sorry 撳錯負皮

支持你 好有用

我上面講過架
同一條街嘅cossi
算係性價比最高 係小食比較垃圾

同一條街三間西餐我會排 cossi > hygge > el cerdo

El cerdo真心屎黎 完全唔係西班牙野

原來stella執左
搵日得閒過黎幫襯下巴打

咁希望樓豬加油
有機會呢排過去試下呢兩間先

不過一條街三間西餐競爭好似都幾大

經過過呢間野三次
三次我都無入到
價錢對我唔係最大因素
而係個條街選擇都多
不過就硬係唔會入呢間
角位+車房隔離咩feel都無
一係好似隔離間日本野咁封晒
d客未必因為你貴而唔入
係你入面無咩客
d侍仔企晒係門口吹水
一睇餐牌就衝埋黎
比你係客都唔入啦

去你餐廳做學廚，收唔收，淨係收返少少車馬費，我主要想學下野

其實中廚都有一樣手法

有印象舊登有巴打話過係荃灣開西餐廳
但咁耐以嚟都未去過

不如樓主講幾樣你覺得最代表到間餐廳又或者自認最好食嘅菜式

等我過幾日黎試吓 再上黎分享食評

留名

我上google map睇location
我唔係荃灣人 一世都行唔到你果度 入到無得再入
行完荃廣aeon就走啦

香港人係相機先食，我見樓主好有心用史雲生雞湯煮意米，但個人認為根本就食唔出同清水煮有乜分別不如將成本用喺靚碟靚刀叉匙羹。
講真我覺得樓主似係宣傳多於聽人意見 認為自己有心去做顧客一定buy但事實3年前係好多高登仔去食不過今日仲有幾多高登仔會去

H字頭 我都覺得C果間比較吸引人

我覺得巴打應該用茶記ge價錢先，以街坊作為主要客源，等穩定d先再諗idea

屌 狗衝

巴打 小弟間唔中先入廚一次, 有個問題想問, 可能有啲膠

屋企4個人, 有時煎牛扒 4塊分開煎, 煎完第四塊第一塊都凍..想問下係唔係應該1 PAN兩塊 定食前REHEAT好啲...?

成班C字頭打手

不過老實講 C字頭同H字頭舖位調轉嘅話我都係會去食C字

樓主想知自己輸啲乜嘅不妨搵日做食客去試一次

個人感覺C字頭D扒類應該唔錯其他意粉同意飯就普普通通
利申:一世人只入過幾次荃灣

現實係扒差過飯同粉
扒冇間得，雖然係對得住佢賣嗰價
不過自己過aeon一田買塊平野煎都係咁上下

不厭其煩講多兩句 我自己覺得荃灣係個幾特別既地理位置 會去荃灣既人源好廣 附近屋邨又有 專登入黎又有(始終叫無咁偏) 近幾年多左好多蝗添
唔似得港島 旺角 尖沙咀 專登出去既人較多 所以食肆相對地都較多 結論你既競爭對手 我覺得亦相對地已經叫比較少
所以樓上好多巴打話搵打手做好平台宣傳 都係一個辦法但唔長遠
好難係荃灣呢區不斷吸大量既新客 因為個班唔多會係你既主客群 個人認為你宣傳既重點係要儲到附近既熟客
屯門有一間小店我自己覺得性價比好高 當初我會去食只係因為見到ig唔熟既人post佢既食物賣相而吸引到我
我同我ex周不時大時大節同記念日會專登入去食 節日仲可以避開多人㳘
每次去呢個小店都幾多客 好多枱客都同餐廳都有計傾 但佢openrice只有不足雙位數既好評

塊扒D肉唔柴成數無錯百幾蚊貨仔係咁上下，8安士一塊成本都成三十幾蚊

好少入荃灣,未食過C字頭/樓主間野

但好奇OPENRICE下,如果齊睇OPENRICE..........
SORRY,我覺得C字頭間野好似吸引D,但我唔知點解會有呢種感覺?

想問餐廳雞水自己吊定買現成成本高d?

其實而家香港西餐個取向做私房菜比較有着數

巴打頂住
呢個星期內幫襯

我好怕飯私房菜 太多中伏回億

巴打好勁

要中伏，街舖都一樣中，冇關係

好似好正咁

求介紹

荃灣近我 下星期黎試下

開名 我帶埋女朋友黎食

如果晚市可以平d就好

STELLA 食過
係唔錯

原來咁快就三年
當時舊登睇到個post已經話要試
試到依家都未

成班連登仔都話去試 去幫襯
一陣去錯另一間

當年高登睇過你 咁快三年

未改名前喺呢間餐廳做過
其實點解要改名

不過你應該唔知我係邊個
老細好好人 真係真心鐘意整嘢食
對員工好好 lunch食咩都得 或者睇下廚房有咩煮得嘅就煮

不過嗰陣要我出街派傅單同埋sell客就冇做lu

正常啦 請人做待應邊可能仲要求人地做埋派傳單

正評再睇

喂我住荃灣老婆又好鐘意食意大利野, 追唔哂13頁呀, 有無師兄直接講個名黎聽下?

原來就係舊登開po裝修個位巴 住附近咁耐都未食過野 會支持下你嫁

原來咁快就3年 巴打加油 之前有跟住你d片試過煮

消費意欲點會差
失業率近20年新低, 收入中位數上升, 股市3萬點
呢幾年自助餐500>800仲要排 etc..

反而價位先係問題
100以下我去食茶記
100-300左右我寧願比多d食好d
中低檔同中高檔差唔遠

由網絡開始做好個名
由YouTube 連登 呢啲低成本既開始
睇下會唔會多條生路

王少清中學對面
睇片好似見到

第一次食panna cotta就喺呢間
亦係試過最好食既
睇得出老闆係好用心同有要求
執左真係好可惜

我係舊員工

巴打似有錢仔

顧客唔buy都無用，最好老細自己有時間就同班客傾下

巴打加油
e個年頭肯為夢想付出咁多的人已經唔多

我都係經常係荃灣食過一排飯，連樓主間鋪都未見過 ，個位真係太入，重要轉埋灣遠望都望唔到。

食過好食就可能會回頭，如果係openrice望到130蚊個餐又真係唔會行咁遠試。除非下午茶4-60蚊，見到相吸引就會試吓，如果唔係，頭頭十間八間餐廳，乜9人流都吸曬啦

巴打攪吓宣傳，派吓傳單都好，改menu有平有貴試吓，個個餐都過百又遠，好難有吸引力

Hygge

想幫趁，有咩方法

留名學嘢

成班MK留晒喺路德圍飲台式飲品啦
一係就係你後面食吉列牛
巴打你鋪頭位置好洩底

香港人消費意欲係有 錢係有
但唔係洗係細舖頭度姐
放題就晚晚爆場
再唔係就係商場大舖
貪佢坐得舒服
行完街直接食
除非好有錢唔係細舖有幾可係靚位
又可以有幾大比客坐得好舒服
天氣熱，凍，落雨又唔想特登行過去
寧願直接係商場食完返屋企

價位好理想就單大客又多
賣得貴就客少單大
賣中價就要有返咁上下人流先交到租
賣平就靠走多幾轉
仲有個個食飯都係想大件夾抵食
平根本就係最多大眾考慮食唔食既因素
咁你想做得好食
用返好d 既料
咁就一係自己賺少d
一係就比人嫌貴
普羅大眾都係會比較返去大集團既舖
咁問題就係一定唔會夠大集團做得平

另外最唔健康既係香港消費模式係全部人一窩蜂去做同一樣野
鳩假期果堆一介紹
個個都要去
過一排就無人去
仲有你地不停笑鳩open rice(我自己以前都有）
問題係真係好撚多人跟住個open rice 去搵野食

啱啱搵咗幾間網嘅review，都見有唔少人講侍應態度問題

樓主係咪搵咗班mk仔嚟做啊，其實好趕客㗎

轉做私房菜，行特色主廚發板(西式 omakase )路線啦

用殘體字冇人屌？ 兒登變了。

原來stella執左....羊架 咸蛋黃意粉好好食

問題係貧富懸殊、財富集中喺少數人身上
而家月入萬零兩萬嘅普通打工仔都唔捨得洗錢，因為人工追唔上物價同樓價
所以問題係樓主嘅選址吸引唔到有消費力果班嚟

屌 住附近 下次黎睇睇 學生哥黎支持下得唔得

好幾次幾唔就腳都會行過嚟食
之前喺Facebook宣布就執嗰陣嚟過諗住one last ride，但上菜實在太耐，塊扒實在太鞋，失去信心

巴打 牛扒煮好再加另一d牛扒既肉汁黎點汁
點睇？

鋪頭邊區？

巴打加油
之前黎食過你個龍蝦 好好食

C字頭啲嘢大路啲，意粉幾啱我口胃，小食平平地味道又ok,同埋我覺得個key point 係主菜加38蚊變set, 有湯沙律嘢飲，同埋佢啲酒by glass 平啲又易入口...我都去過H頭前身S一次，嗰陣冇set，酒又少貴，之後都冇返轉頭了...但見到H 家陣都有set...酒都好似多咗choice...但啲主菜菜式都係有點偏峰

邊到有殘體

認真, 呢幾年係自03以來最捨得駛錢wo...
有d真係追唔上樓價, 寧願食好d/去旅行
有樓果d見樓價升左, 心情好d亦唔介意駛多d
如果呢幾年都消費意欲差, 咁早十幾年前一定仲差

同埋選址是咪咁重要, 值得探討
華嫂/b仔/深井夠遠la, 係特別ge d人會專程揸車去
(當然我唔覺華嫂/b仔/深井好食)

巴打我以前係舊登都有追開你D教學post 仲記得以前你post個張裝修圖
睇得出你真係好鍾意煮食, 好有heart
我之前幾年都唔係香港, 冇機會試下巴打間餐廳 但係追完post, 睇下openrice自己覺得:

1. 地點真係唔係最大既問題. 你好食既, 有野吸引到人既, 一定會有人去食. 但係我睇openrice d圖睇唔出你地既食物有乜野咁吸引. 冇錯我知係好食, 係靚野, 但係港島/尖咀都有同樣quality既食物, 但係可能係貴~50蚊. 咁你覺得唔係住個邊既人會唔會為左平~50蚊搭車去荃灣食野?

2. 咁就出現第二個問題, 如果你主打荃灣班客, 假如佢地比得起200~300蚊食你地, 佢地又食唔食得出你地同垃圾西餐既分別? 香港人老實講真係食開屎, 唔係講笑. 識食既(中產以上) 又有幾多住全荃灣?

3. 仲有一班會周圍搵食既"foodie", 9成都係後生仔. 佢地的確係會特登去好遠既地方搵食. 但係佢地需要既野係可以post ig既食物. 可能係plating做得好靚, 又可能係好有gimmick既野, 就算係裝修有特別既都得. 總之要搵到一兩個賣點比佢地post你先吸引到佢地.

小弟之前係外國都做呢行, 巴打你仲要自己出錢放左好多心血落去, 我都feel都你一定好辛苦. 希望我呢個局外人睇既野會忙到巴打你! 呢幾個禮拜一定搵日去支持下你!

大哥，你終於重出江湖，雖然轉左會，但一見到平民廚房都開心。
你間餐廳點解做唔住？係賺唔夠定真係蝕

我到依家每年聖誕都會跟你整威靈頓，但依家買料愈來愈難買，愈來愈多人整

我記得你

留明

Coxxxx?

捱唔捱到七月尾？ 我女朋友生日都諗緊去邊食

唔理巴打係直線定曲線賣廣告，都支持左先。
因為我覺得係香港搞飲食小生意真係好慘，咩都貴， 但d 人又永遠唔肯承認依個事實， 你想百幾蚊俾人試下d 好野食， 往往收返黎既comment 就會係wa 屌荃灣wor 咁貴， 唉唔值啦。 但同時用50蚊去茶餐廳食垃圾佢地又唔會屌。
唔係做飲食， 不過我住個區都好多依類有質素既西式小店， 有d 真係好唔錯，但係我往往係我個區個所謂美食谷fb page 見返d comment 就係"細份， 80蚊 唔值" "太貴冇下次"
過幾日去支持下你
唔好介紹 youtube d video 得分幾鍾， 但片頭有幾32秒，比例唔太好，如果可以cut 短少少會好d [我覺得， 有錯唔好屌]

2. 咁就出現第二個問題, 如果你主打荃灣班客, 假如佢地比得起200~300蚊食你地, 佢地又食唔食得出你地同垃圾西餐既分別? 香港人老實講真係食開屎, 唔係講笑. 識食既(中產以上) 又有幾多住全荃灣?

頂多頂， 等荃灣西新盤入伙，再賣下廣告應該會好d

我覺得地址又唔係真係咁死喎 人地隔離吉列牛咪又係日日都咁多人

你係咪高登個小小虫
好似話幾年前開係荃灣開鋪
個時仲有巴打去試菜?

心急留名冇追哂POST 原來真係

今時今日搞飲食，廣告好緊要，搵鳩假期嗰啲同你煲返起個場爆位都仲得。
人流就咁黎，但回頭客就要睇功力了，希望你今後都事業順利。

賣良心先搵到食
識人開茶記，野食收到貴一貴，用料用到cheap一cheap

係咪GORDON RAMSEY果套咩餐廳醫生之類

SOR唔記得名

但巴打IDEA幾正

樓主應該宣傳唔夠 見你煮d野食都是靚靚仔仔咁 可以影下product相同埋將拍d片投稿去飲食男女 新假期 果d 如果成功就可以吸到 大堆港女黎食 不過應該要比小小錢
落埋ig fb廣告 通常 可以set你目標客同埋每日budget 例每日用$200 應該都可以大約5,000潛在客戶有機會接觸工你d廣告或者你的網頁 轉換率應該會再低d 巴打如果煮野係好食 就應該會有多d回頭客 同埋有客開post tag你間野
再得閑整d 開post tag你間野或者讚就減$10果d 同埋靚poster或者傳單派大廈 應該夠吸客 巴打係荃灣開set ed價錢其實冇問題 不過要宣傳 既使再好食的餐廳 都唔夠一間識宣傳的餐廳玩
btw 認真問 有冇得借廚房煮野食拍片影相 煮完會汁番靚

不如直接啲講
香港搞意粉搞到有錢賺
我諗你每碟價錢唔好過80蚊

好多人唔識分60蚊同120蚊入面碟嘢
但100蚊紙唔夠俾就所有人都識分

有機會去下元朗間C3, 每碟嘢55～90，香港人始終視意粉係日常主食，呢個價叫做貴少少但可接受
破百黎講，你碟嘢唔鑲金都應該死硬

支持 搵左巴打book位
希望有位

高手點解執

聽大家講間餐廳個位好似好唔就腳 我唔熟荃灣 想問附近方唔方便泊車？
如果有位泊車就來試下 比下評價！
我同男友平時都鍾意食西餐 平價天價嘅都會食 我地自己都有煮開

不過講真 睇完openrice間餐廳真係唔起眼+冇特別地方吸引到我
食品賣相好普通 冇點綴/detail位 /裝飾 就咁1pat野 連d食評相都吸引唔到人 感覺欠誠意 環境亦一般 所以就算你味道點好 都好難吸新客 呢樣你可以參考另1間叫 樂園 既餐廳 佢食落超級普通 我直程會用差黎形容 但勝在有1/2樣主打野 仲要賣相好 所以吸引到新客去

加上 學上面位巴打咁講 你個價位 又係唔吸引 除非我係荃灣人 要特登過來 價錢其實比多少少就可以食d感覺高級d既餐廳 點解我要take risk試你間咁普通既小店

見有咖啡機 可以既話借埋黎練咖啡拉花同拍片 得閑幫你番下工整下poster同廣告

啱啱GOOGLE完地理位置

CLS 大壩街平時真係絕對唔會行

果邊比較多整車洗車，有啲唔係好想行去果度

係有次行開寵物店先行過，但都完全留意唔到巴打間餐廳

人流應該真係唔多

巴打當初做咩唔試下路德圍或者川龍街大河道果堆食肆啊

巴打我住屯門
想知你講邊間
Tg介紹ok?

淨睇想真係會覺得c 記d 野靚d，d 碟同擺碟都係

普洱個度已經有間西餐廳頂住，個間唔多人去又唔太好食都做得住，位置真係個幾緊要嘅因素
不過我係成日鐘意去鬼祟位搵食嘅人，荃灣我都成日去，樓主你頂住呀，我黎試下你間野，咁有heart值得支持

爸打我會幫襯你！

講真荃灣個定位係平，大份，要迎合到先做得住

有黎過食lunch

隨便睇

想問下巴打
我唔係做廚師嘅但都鍾意煮下嘢食，有時都會煮意粉／意大利飯比女朋友食
但有時會覺得煮得多冇乜變化，一係番茄一係白汁，carbonara都煮過好多次，其他就係海鮮闊條麵呀，番茄大蝦呀，白汁露筍帶子意粉之類，但感覺上都係有啲千篇一律
有無咩建議？

btw 意大利飯原來有得咁樣煮住先，我每次都係生炒慢慢加湯，白酒，煮到熟都要成30分鐘，真係要煮畀客人食都俾人屌死

地點唔係主要問題
元朗彩拉麵🍜個位置勁偏，每晚都排長龍

主要係口碑、廣告
你間野咩質素唔知啦，我呢個星期會黎試
廣告，新假期、100毛、facebook、Youtuber....

Agger
樓主間鋪隔離有間吉列牛都排哂長龍

為左你 再入荃灣

再講同類型，近荃灣地鐵站b 字頭西餐，唔覺得好食過樓主間野（都唔差），加油啊唔想有心人咁就無得做落去

巴打加油 黎支持下 記住我個朵

住附近，但老豆老母鍾意食c字頭同w字頭果間多d

食話

以前半年仔廚房大部份野同你一樣咁做，不過我果間好慳皮的，落咁多PARMESAN真係食懞你。
個CARBONARA叫落CREAM美式，如果意式叫正宗咁無所謂啦，咩好食就食咩，你CREAM黃都有，叫兩溝式。

巴打好耐無聽過你消息
記得你當年都喺舊登講開餐廳

之前搵錯左
但睇相認真覺得麻麻
港式西餐嘅感覺

係上面講 hxxxxx ？
如係的話我食過 lunch
成條街西餐我都食過丶其他茶仔日本野都試過哂

不過唔會再食依間，價錢 lunch 計中等
但野食唔得，連杯熱檸茶都唔夠熱

食過隔離秘好幾次 一直都冇留意到呢間

C記係邊間？
樓主餐廳個名都幾出事 唔似西餐廳

肉醬本身唔難整，闊麵好麻煩，你買返黎個D途中好易碎，自己整其實反而唔難，蛋溝麵粉就得

烚麵要掃油烚完又要，好易痴埋一齊，又易爛，因為你焗唔會變軟，要一次過烚到適合軟硬

肉醬有攪拌機攪碎D料，將D料除蕃茄炒香佢再落茄碎同茄膏炆佢半個一個鐘就得。

然後麵一層肉醬PARMESAN碎一層，最少三層，PIZZAHUT側適伴D著粉開既薯蓉溝左雞粉/雞汁/雞湯。

焗到D芝士溶就出得。

你係咪以前唱鳩歌嗰位巴打

好似係幾個合資

記得你
Beef wellington

有印象

統粹討論, 睇左你整 risotto 底個整法,我第一次見人咁整,冇錯咁樣可以輕易做到粒粒分明,d 米冇咁易爛,但係因為搞拌唔夠,釋放既 starch 少左, 同傳統做法比會唔夠 creamy

有幾多個真係改名後有食過

首先地理位置唔係重點，c記個位咪差不多 一樣做得住，間垃圾吉列仲成日要排隊添
仲有價錢，西班牙嗰間都唔係平份量又細，但佢裝修靚，夜晚生意都多過你，唔係乜都消費意慾地理顧客問題

真係有去過嘅巴打就知，經常有侍應喺門口唔知做乜，招牌四周d草 門面燈光望落已經輸前面幾間幾個馬鼻，再睇餐牌咁嘅價錢街客實走啦

香港食飯唔止讓品質說話咁簡單，成個用餐體驗都包含在內，如果你淨係想煮嘢，做廚師打工唔好開餐廳

H 年代食過，真係覺得麻麻，但見咁多巴打話S 年代好食都想試吓，會唔會考慮最後兩個月只做招牌菜

日本嘢始終最受歡迎 同埋吉列牛喺香港應該仲算係新嘢？
或者學上面巴打話齋：西餐要突圍而出真係要落下廣告/搞下Gimmick

btw福來邨果邊兩間晚餐仲貴但一樣咁多人排

好Gordon Ramsay feel

如果真係Hyxxx 我真係食完唔會再食
有次Lunch叫咗個鴨胸意大利飯
鹹到不得了 成碗飯個底都係汗黎

睇左咁多留言

老闆如果你仲想做既，真係要改善下
野食質素、員工態度、裝修

如果hea完場完創業夢就算

位置無問題呀，不過午市食意粉我通常食普洱，又平又有台式飲品

意粉貴真係唔會出街食，最多食下墨汁意粉咁， 其他意粉我自己都煮到啦 意大利飯都少左， 有好多即食意大利飯可以自己整，都係無味精既， 自己加配料就得。

而家食意粉通常食手工意粉，工序多既野先出街食 鬼叫人工少，加得少，租樓貴

樓主
希望樓主繼續加油，唔好放棄

個卡邦做多左啦

其實我本身真係諗住拍下片
無諗到咁多人會傾
俾少少時間我 我真係會逐個應
同埋telegram就算你地係想揾我食野定係傾計 俾少少時間我一定會回覆

試下 在工廈 開教室 教下整野食 又好 拍下片做youtuer 又好 唔好放棄自己夢想

呢個星期咪執住呀
我會Gordon Ramsay 上身評你間餐廳

我記得你以前都開過post
見教得幾好又拍得靚
仲subscribe咗你youtube
估唔到要執......

廚師一直以黎都有變動
但講緊stella末期 其實客已經大不如前
但係我地野食cost已經 大到頂唔到
我全部野都實話實說
以前講緊食材 30頭% cost餐廳黎講已經好高
打個比方 以前 我連普通豬都無賣 一黎食已經係iberico乜都係俾最好既野人地 但奈何 價錢相對賣得貴好多 係咪真係會咁多人肯俾依個錢呢
點解轉名 就係想賣得平啲 唔會賣太貴既items
以前好多人都會話 stella好味呀 但係 依個價錢 我一個月 甚至係有慶祝日子先黎食
足以令到我做唔住

我當初開真係心好急
我租金係成條街黎講 性價比最貴
輸經驗

當年出既一度菜
西京燒日本仔多數整啲好肥好多油既魚
我地用iberico就係想用同一個效果 好多油香

當初目的就係諗住 荃灣又點做到中環既質數 又平過佢地 實有得搞
點知嗰區啲人都係覺得貴

啱啱睇完你啲餐牌
真係唔算貴
粉嶺有間西餐差唔多價錢
啲嘢食難食到屎咁都個個星期六日排晒長龍
開餐廳嚟通 地方真係好重要

我唔否認而家係普通 但而家我可以係依個價錢上做既野 我只可以講盡力做得最好
以前你入黎基本都300 落樓
而家200 你可以有找 所以我真係無乜空間可以整到特別

以前返工食過

唔係 基本上 無一樣野會係熱加冰
coffee會用shaker整凍啦
奶茶 凍同熱已經要預備兩個膽

至理名言，
贏既人永遠係堅持到最後既人

巴打 其實我要變成賣咩 我真係無所謂
只要救到我係乜都唔介意

雖然你話唔討論正唔正宗 不過如果我知一間餐廳煮卡邦尼會落cream黎迎合大眾口味 我應該唔會入去食

巴打黎開？
我而家lunch就係已經賣緊六十零蚊仲要唔加一了
餐牌我諗唔算係好大
只係大約10 樣野度

分享下 你覺得個飯有乜唔好
如果係你又會點煮呢？

利申唔係黎挑釁，開到一間餐廳已經好勁

你個地方太入
beans都係荃灣啦

未追晒post已經估緊係咪荃灣洗車附近個間？
上年/前年老母生日有去食過，態度好好，野食都好食，裝修都好，捱唔住係有啲可惜

supplier以前黎講一直都無轉
coffee我真係抱歉
我只係用緊大集團用嗰啲啡豆
絕對唔係強項

如果佢俾錯coffee真係抱歉
不過一般客人點expresso
我地都俾兩shot因為太細啲人會投訴
唔知會唔會佢其實俾大杯左你呢？

仲係之前個到？想去食

beans 日日都有人排
難食到俾錢我去食都要考慮下

其實我市面上 隻隻我覺得煮食用黎講無咩太大分別 只要唔好用到植脂就ok
植脂一來多數好「希」二來唔香

你講粉嶺果間係咪聯和墟開左好多年果間老字號雅X餐廳

巴打我喺你舖頭附近返工
唔好執住呀，等埋我搵日去試下

btw你斜對面白宮都幾旺場

但啲沙律菜個啲蔬菜類別既新鮮度爭好遠 價位同食材不相稱 就無回頭

肯定唔會俾錯啦 都唔同味既 加上expresso係得一shot細細杯

重有價錢牌度啲smoothies 價錢寫得唔清晰 直接寫跟餐加幾多錢好過

dinner黎講 餐廳真係實在難以一星期轉一次 如果我可以 我好想好似你咁講咁做
針無兩頭利
開頭嗰時 我地menu貴精不貴多
一部份平民啲既客就會話 你地都無乜野好揀，xxxxx
我想食雞呀 , 丫咁鴨呢 又無，xxxx
睇下你想取捨邊樣野
同埋當你少items當你一轉menu好多人會好似有位巴打咁講 想食番以前既咸蛋南瓜rissoto好多人一係話你唔轉餐牌 一係就唔想你轉items
一句講哂滿足唔哂全世界

成日去你到食LUNCH，老實講就普通正常既，
夜晚就未食過，搵晚去試下

位置同宣傳嬴咗

點解要改名

以前真係比較煮法同西班牙野
但最後無乜人特別識食 就變左西餐算
打個比方 法國菜大家都會話好「流」
rissoto好多cream牛油 但最後多數都會講 好味呀 但我食唔哂就食得一半 在於煮野食嗰個黎講 咁樣係好定唔好 人地想食野 係咪應該調到個flavour 食得哂？
paella咁計 真正好咪啲飯係好硬 鋪到好平 多啲飯焦既香 但係香港你做到咁 啲客只會同你講 食到胃痛 咁我仲應唔應該跟番傳統 定係改到淋哂 定直頭唔做？

係有寫字樓 但競爭真係好大
同埋我都係窮底 我成日問自己 我係度返工 就算係6 字頭lunch我如果得萬零蚊人工 幾好味都好 一星期我食得幾多次 分分鐘好多人要供樓添
[利申] 唔好話窮又開到鋪 我地全部人都有借錢開 有個按埋樓添

過到依關做乜都奉陪

都係嗰句錢 有本錢 邊個唔想

覺得係煮濕左既飯
應該一粒粒分明
但會大家痴住大家
但家陣好似係一pat 痴一pat 咁
唔識煮sor
只係識食

我有個朋友0煮嘢食經驗，最多煮下公仔麵
如果佢想學西餐點樣入手?

巴打收唔收徒弟 想學煮野

老老實實個人不嬲唔係好計較錢
開餐廳啲人實話為賺錢 當初我真心好鐘意野食而開 想為到皮就ok
但唔做就真係無識到咁多野
嗰啲cookbook你睇幾多本 成世唔做都唔知咁多野 諗番起以前咁樣傾下cookbook好開心 btw我借左好多書出去都無回頭

有樣嘢好奇，睇咗你lunch同dinner嘅menu有啲cuisine都差唔多，但價錢就差一大截；用料係咪一樣？

BTW 一間西餐廳無招牌菜真係唔得，更何況你個頭有咁多類似餐廳

但我略嫌對樓主個carbonara有啲意見，唔應該爆洋葱同落雞湯，應該係爆蒜同落白酒

吓...找唔返個借書人？
好多都唔易找

不過開過餐廳起碼叫做嘗試過呀

我lunch講心 真係普通野 依個價我做唔到啲乜

我明呀 講真 lunch我真係啲普通野黎
btw茶記而家都5x香港人真係生活得好辛苦 多謝你巴打

係咪開studio
甜品/ 西餐都ok啊

睇YouTube自學都夠，我都係咁學下試下就得

當然，去做下廚房part-time學得仲快

利申，上年暑假無咩做，做咗兩個月，今年fresh grad

唔怪得…… 其實會唔會做返高檔啲嘅會仲好？

一個人200內食唔食得飽先？

我一直無講我係偷工減料
我只係講 唔可以再用啲名貴食材
我本住我良心去做

其實隔離cossi lunch都係 ard $6x, 扒就$8x
el cerdo 就$8x -$1xx都有

lunch你好難收el cerdo個價，始終附近打工仔消費能力唔高

vision 8?

當年高登炸雞
除左頭幾日有條女 個個走去排隊
之後條女消失 客都消失埋

我覺得個問題就係你同cossi定位太似…… 睇你lunch menu好似跟足佢咁滯

el cerdo啲 cuisine都算幾特別，其實係可以試下同佢爭客；前提你都要有啲特別啲嘅嘢

煮法走精面，廚師成日換，唔執笠就假，你連自己啲人都留唔住、說服唔到，走去搞氣球，結果食物又差、裝修又差、飲品又差，一定蝕本執笠，一間餐廳最賺錢係酒水，唔賣紅酒、白酒，都賣吓生啤、手工啤賺下錢，話自己想去荃灣做到中環質素，但係人哋中環真係煮一個意大利飯煮半個鐘，每日自己整意粉、麵包，喺客人面前磨芝士

巴打講左樣我好頭痛既野
我諗過block哂啲玻璃佢
因為當無人既話 會覺得更唔想入
好簡單道理 但係 有啲人又話咁樣靚 整左就唔會改到封番咁怪
我理解依個問題 出去講啲乜 或者睇咩情況出去真係好講技巧 唔係個個員工都做得好

巴打你食開楊洲炒飯

呢樣真
與其搞gimmick野不如搞啲beer day oyster day
例如星期一至四通常夜晚都冇乜生意
可以Monday oyster night $10/pcs
Tuesday craft beet night selected craft beer half price
wed steak night etc.

酒水海鮮呢啲最賺 又吸到客

覺得樓主性格岩做廚唔岩做老闆
開唔開名要咁多頁都未諗好 平時做野係咪都唔夠決斷無考慮清楚
純粹個人感覺 支持樓主

我個人想法(暫時食牛扒 唔係要食好熱 你rest 完已經只係暖)
正常緊係最好 兩塊兩塊煎 跟住 reheat係唔係都無咁好 你想好啲 淋油會好啲

其實paella又好 risotto 又好都唔應該係一patpat而係粒粒分明
只係煮法上太難係一般餐廳做到
要快就好易一patpat

曾經做過廚對煮野食都好有興趣不過轉左行 想黎試下 不過太遠

樓主咁醒搵電飯煲整到八成熟擺喺度攤凍，有客叫就兜兩兜，效果梗係咁啦

雞殼8蚊隻
成本真係要講 唔係貴超多
但係要好長時間好煩
以前都有吊 而家無lu

你是誰

丫我知喇

我記得三年前睇住你開鋪 嗰個post

攤凍個陣要每隔分另鐘就去stir下啲飯 如果唔係會痴埋一舊舊

如果樓主做得起左車房都唔係問題

大埔舊墟直街原本個街錶位係車房同裝修鋪， 因為御和亭做起左

而家好多都轉做食店

高不成 低不就
睇下你覺得俾錢食好野嗰堆係咪上左崖人士 我生活比較草根 識既都係 係呀 失業率低 但幾多人背著層貴樓 家用
當然 我唔會賴話哂係經濟 只係表達 同樣二百幾 啲人無咁經常黎食

其實可以煮生少少同攤嗰陣落少少油黎stir
咁就勉強叫做到一粒粒

你是誰
到今時今日都係覺得自己panna cotta係完美 haha

留名學嘢，樓主加油

我窮既程度你唔會想像 我連食飯都有困難

前面有間個tea menu大到喊仲要3x起 真係唔知點鬥

未見過落油 我以前做法係炒一盒米，煮生少少之後就拎個攤凍 期間30秒stir一次，唔洗搞咁多野又落油又點 最後都會粒粒分明

係咪幾年前請過高登仔開舖前試食果間

你俾啲冷盤客人食，俾杯酒佢哋飲，半個鐘頭後先出到意大利飯根本上冇問題

巴打你真係好透徹

我唔係做飲食 只係自己鍾意食野偶爾煮吓飯仔
所以啲煮法一定唔正確 都係貪方便為主

落油最主要係就算唔搞咁密都冇咁易痴
不過整rissoto嘅話好似唔係好work paella就得

我知個名係有問題
事實係當年我開acc我發雞盲
睇整都睇唔到個蟲字係邊
跟住揀左個虫字就算 但用左咁多年唔想改 望見諒

中哂

香港人 唔太鐘意正宗卡邦尼
會覺得太淡乜料都冇

啱先食完 估唔到咁快執

由舊登開始睇你post煮食片
同幾個志同道合由下晝煮到凌晨就睇得你真心想同巴絲交流
開鋪初期有訂過位但係去到話我無訂要等之後就無再訂過
一直未試巴打你手勢
點都好希望你撐得住

自己之前住荃灣覺得呢個地方雖然係多左人
但係捨得食而佢又食得出個質素對得住價錢嘅人好少
同埋個鋪位真心難搵
六日商場客多數行天橋唔會發現你間鋪
要生存可能真係要隨波逐流

點都好巴打唔好放棄你嘅夢想
今次執左咪等下次機會再開過

其實價錢應該唔太關事 荃新天地同附近個間西餐廳都係差唔多價位 有啲仲貴過你 都好好生意到平日要bk 檯食
最大原因係唔就腳之餘 係鄰近屋邨經濟能力 住公屋既點會成日食百幾蚊餐
相反 citiwalk 個兩間係豪宅樓下 d 人放工落黎食餐dinner 百幾蚊有咩所謂

如果令到你有咁既經驗 真係好對唔住
當年本身真係就執 有啲人就各散東西
士氣又低落

如果開喺港島/九龍可能會好啲
荃灣啲人百幾蚊 通常佢哋會去打邊爐

無追post究竟係邊間

你好呀 巴打 多謝你以前有睇我

雖然欣賞樓主
但樓主個卡邦絕對唔正宗

我其實預左人地睇完一次會飛
片頭好耐之前拍 跟住一直無時間拍番
片頭係想俾人知 真正餐廳既running

我冇話嗰個正宗
樓主自己都講唔正宗
香港啲人唔鍾意食正宗
有陣時想食正宗嗰啲要自己煮

由高登見證巴打開post由裝修都未有到開鋪
估唔到2年後咁就要執

係啲平機黎嫁咋

加油巴打
下次拍片可以叫埋我幫手
利申識少少 但要請飲我飲番杯

其實香港真係好少人care正唔正宗
全香港幾十間西班牙野得嗰一兩間係正宗
其他咪又係已經fusion咁

香港人食野食開濃味

所以啲重口味嘅菜通常都好受歡迎

同埋以我所知正宗卡邦係幾濃幾漏

我自己試過跟意大利著名廚煮
其他人食完都係覺得太淡
芝士份量呀全部都跟足可能我自己做得唔好
不過佢哋覺得 無cream 就係唔好食唔知點解

同BEAN其實差2分鐘路程

但多好多人

總結番上面既野 死因係
1) 地理位置（遠， 附近有同類型）
2) 裝修 (open kitchen 如果客睇清煮野既情況 其實壞>好）(玻璃外觀 無人既話 d人經過都驚 唔想入）
3)客源 餐廳定位 唔清晰
4) 午市無食物特色？ 晚市又同午市餐牌相撞 而且無特別既"招牌菜" 所以餐廳特色下降令回頭率減少
5) 我上openrice 見到有得玩氣球 但係真係得個波
其實應該比多少少心思 裝飾下 女人對呢d 野好撚注重
6) 侍應對menu 認識度唔夠
7) 宣傳不足 其實一開始係登開post 宣傳係夠 不過都係地理問題 咁撚遠 點去 之後特色問題 又減少回頭率

非引戰 大家研究 樓主有無其他諗法

位置偏僻
車流都俾前面個商場閘晒
人流? 通常天橋人流都流入商場
地面批人，主要由荃新，大河道入
又係路口位，或者商場戲院入口已經閘晒

不如做多d promote, 派傳單都要路口， 天橋已經開始，或者商場大門嗰個燈位
燈位時間長，派傳單引佢地行完會走去試新
而非留在商場食千篇一律餐廳
拎傳單幫襯有折
或者做 ig post 食物相， fb 打卡有折，有嘢送

正解 同埋生推 最終個心都比較硬唔係人人食到
意粉我就覺得無咁多野玩
rissoto可以吸既野比較多 例如 南瓜puree已經係一個選擇
我而家試埋印度curry做膽添 你鐘意既喇沙做膽都可以 好多玩法

走咗

好多人都認為係咁 starch會少左
但根據能量守衡定律
佢唔會唔見左 你煮完佢會釋放番出黎

邊方面多 隻蛋？
平時都係咁出
少左隻龍蝦咁解

巴打係舊登果陣有黎食過，d野係幾好食既
但係我地幾條仔都覺得份量太細
冇記錯好似成舊水都唔飽差少少咁

不如你話我知全香港有邊間唔落cream 真心想知同試

有冇片睇下

同兩年剛開舖比
生意少咗幾多？
人工支出多幾多？
食材支出多幾多？
舖租多幾多？

兩年埋單賺or 蝕幾多？
荃灣d 餐廳好似成日都full

要搵一搵

去過巴打到見工
不過唔夠秤唔請

巴打識野
但rissoto已經有兩派
我會話係法式意式
法式比較無咁多汁
意式會濕啲
有一樣野令到我唔會再本少汁原因係
好多人黎食飯 一路要影相 一來要傾計
當你太杰 一陣間就成pat野 jel住
為免又投訴 我而家會煮得比較濕少少
但好唔好味 我個人最在乎係個飯既texture要粒粒分明 有咬口得黎唔爛

乜得我一個因爲呢個原因走咩

我覺得真係位置問題
自問久唔久都行荃灣，但真係從來都無經過樓主間餐廳

如果頂唔順，不如保留實力搵其他地方東山再起。

睇我channel
認真mode我係由乜都唔識睇下youtube試下試下先有concept但係睇片 永遠俾唔到有個人係你隔黎教既野你

er只係餐廳做既話 唔會為左洋蔥落白酒
我同意呀巴打 但現實睇cost

不過借野出去就預左無得收番
唔緊要 有睇就好 唔好dum就好lu

請蚊蚊蚊大師上你到表演下啦

好似好正咁可唔可以拍啲懶人廚房video?

答少左 用料唔同 lunch真係會用平啲

強烈建議，如果小小虫你將來會再開鋪應該繼續拍下YouTube，香港人幾鍾意睇人用心煮野食同呢類型既YouTuber 一向有得做

同埋唔係香港人既消費力差左，只係嗰邊d人消費去唔到，可能試完會覺得好味，但貴自然唔會經常嚟，而你的確係做街坊生意。

係香港你要做個貴價，除非你鋪頭靚位但租自然貴，食物質素亦做唔到你當初想做既野
第二，可以比人打到卡，performance要靚夠高級，所以點解d 人寧願去c 記，尤其當你決定將貨就價之後
第三，你鋪頭夠出名，當然白手興家既本土餐廳無可能夠d 傳統老牌咁吸客，但如果你當初肯繼續出片可能已經做左香港其中一個有名既YouTuber，客人亦明白點解你既野食比同區貴

真係好可惜，當初係高登同YouTube都睇得到你好有心煮野，一來好可惜你鋪頭要執，二來好可惜你條channel無成名

哪有錢 你老母. jpg

我諗係餐廳臨尾都可以掛

呢招有冇實驗過？

食過兩次 一次係之前stella食晚餐 一次係hygge食lunch
講真我覺得食物質素係對得住個價嘅
服務態度都ok 食lunch嗰次有個staff走埋嚟問啲嘢好唔好食 唔知係咪巴打你呢
但係個位真係麻麻 啲人想食平啲西餐就行去食white house 想食高檔就會走去食cossi
不過巴打你都要加油呀 唔好放棄自己夢想
睇下搵唔搵到第二個舖位再開過呀 一定帶埋屋企人嚟支持

巴打 我開個post就唔係為左嘈交
廚師係我改名之前 一直都無變
到走左喇 而家都係好兄弟 我真係好欣賞佢地兩個 其他野我唔回應 如果真係講野食 巴打你應該唔係做飲食 如果你係做飲食既話 你要知道去到咩級數既餐廳 先會生推一個飯 如果每個飯都要等半個鐘 你係等緊佢煮其他野 如果一個rissoto要半個鐘 要幾多隻爐眼先夠

個人覺得curry做膽唔太夾，可能用咖哩汁拌飯仲好食，通過食咖哩個口感係要有少少糊，通常來身薯仔同個咖哩粉。如果用呢d咖哩做膽，食落同拌飯無分別，同埋好可能係一pat野（無煮過唔知），而且成碟飯變左咖哩飯，配唔到其它料。

如果用清既咖哩汁做膽，一黎無乜味，兩黎諗到都唔想食。就好似去茶餐廳食咖哩，如果個汁好似水咁稀，個咖哩汁係失敗。

另外想問巴打，你覺得最好食既rissoto係咩或者你有無整過d有特色既rissotto，想黎試下

你係c字頭既人？
咁激動既 你估茶記咩 keep 個電飯煲 係度做乜

認同樓主，有時生推唔一定係高質，煮定都唔一定低質。
好多有星餐廳嘅risotto都係炒定啲飯

你不如整triple fried chips，賣生啤、手工啤，一定多人食

我唔會落油 基本上一落pan就散 唔同pasta

你應該唔會想講雅士餐廳掛？呢間老字號黎喎，不過個價係soho價，住左廿幾年都未食過

不過對於煲定一煲意粉，有客再返兜呢樣野我就有啲保留
不過好多野都係受成本、地方限制

巴打去開邊個SOHO, 百鬆有個湯有野飲有甜品大大碟? 雅士確實野食只係一般, 但環境幾好, 而且由頭食到尾有時同老婆都會刻意渣車去食下飯傾下計, 唔錯

外國落cheese落到痴線添
但你都會覺得少左啲野
正宗唔係唔好 我會講既係為左香港人口味好多野要取捨

呢樣啱真係正宗嘅好多都唔啱香港人口味

利申15 歲做過一星期大家樂
主力做一哥焗豬扒飯

我知道唔少餐廳都係預煮一半RISOTTO,有客點再收尾
只有少部份高級餐廳由頭一口氣煮到尾

但.......以我所知,餐廳預煮....唔係用電飯煲預煮

可唔可以唔等佢解凍

我都未見過用電飯煲 只係想講預煮同生推其實差唔多

有睇過呀！！！
依段野真係好有參考價值
但唔係咁易

暫先你要知咩係印度curry
依度唔詳細講

1/2 8?
我唔知佢餐廳點煮，但上面條片教人用電飯煲

多數應該係做左個菜湯risotto 底
煮到大概5-6成左右就拎起備用
到客人揀味就用番果隻味黎煮到佢岩為止?

5 星酒店都precook pasta

唔洗咁講究 用水/菜水都得

依個方法係我以前一個廚 佢做左好多年一間上環香港十大名廚 貴到仆街既餐廳用既方法
我唔係表達 咁係最好 而係依個係一個方法 你食緊幾千蚊個頭 你唔知既係可能都係用依個方法

睇佢解凍先係重點喎

咁我諗我係少數鐘意正宗卡邦尼嘅人
前日同大學同學食飯，去旺角一間幾好情調幾好坐嘅西餐廳食野，menu個價都仲要唔平，叫個卡邦尼連加一都差唔多兩舊。
等左大半個鐘終於有得食，香味唔突出，食落超級鹹，落左好多芝士粉同cream，食到我眉都皺埋
其實卡邦尼就咁落蛋咪算，想香d咪落少少黑椒，煙肉本身已經鹹，美式卡邦尼整色整水真係咪搞

食過一次，把鬼，都唔知點解會有人排隊食

利申唔係入黎挑釁
不過始終覺得如果唔係正宗 最好唔好話係carbonara

所以唔好以為有星，幾千蚊位=好，I learned it the hard way，和牛下欄部位，港女server 0知識，鴨肝超淡 etc

Chalet?食過嘛嘛咋喎，不過佢地勝在好坐同waiter好禮貌，佢地仲好多酒水揀，又唔嘈，幾好情調

agger, 正宗係食佢果種豬油香同蛋香， 落cream 係無哂特色，唉劣幣驅逐良幣，不過香港食開係咁都明點解要咁做

carbonara真係唔洗咁多野 簡簡單單

大把都唔會落cream

請唔請人拍野

真

巴打力量 聚沙成塔

無㗎
你煮得幾好食都要睇呢d門面嘢
試下做d平日半價優惠囉
蝕嘅錢可能同你賣廣告差不多

未試過，真係唔知
因為唔少鬼佬咁預煮risotto

巴打識唔識整dazzling cafe 個明太子忌廉意粉, 雖然係港女cafe 但個粉真係好撚好食

百尾啦PMQ附近都有西餐廳做到有前菜main同甜品嘅，野飲同湯另計但講緊粉嶺都呢個價仲要聯和墟就算食得起都出去食啦

星期六黎食lunch試下

屌你真係搞嘢

巴打我tg搵咗你 想問下有咩食同幾錢度

以我角度嚟睇
價錢唔算話貴唔算話平 嘢食方面就咁睇相又唔會吸引到我專情搭車嚟食呢間餐廳
如果唔知係巴打你開嘅話唔會有意慾想嚟
加油

愈係簡單先愈難整得好食，所以為左蓋過弱點就落cream整得creamy d入口幼滑d。其實卡邦尼就咁用蛋同芝士已經可以整得好creamy，但為左用cream蓋過本身做得差嘅缺點我唔係好buy，都未講好多餐廳嘅卡邦尼嘅意粉都整得好淋冇哂咬口

Dlm 貴又貴過人
但質素又唔係高，都唔明點解做得起

蛋個種杰身係cream做唔到，蛋本身唔濃味求其整都味道唔差但要整得好食真係好難 落cream就為左解決左呢個問題令到碟意粉個focus去左其他野而唔係去左蛋度
對真係鐘意食蛋嘅人黎講落cream呢個做法真係好侮辱。但相對地，香港有幾多個人可以係唔落cream嘅情況下做到好食嘅卡邦尼

我都開緊舖都係守緊
先會係另一個角度睇
消費者又無錯
錢係佢既佢鍾意洗係邊係佢地既自由
只係經營上真係難姐

希望今日有睇過依個post既人 可以爬文爬到依度
有一個巴打 佢放左telegram
好多人add錯佢
講多次我id係Seafoodpeter

好多人開餐廳名同我比
我可以講 餐廳裝修既效果達唔到
如果要揾c字頭同我比
我會講 佢裝修真係好warm係贏

相比我 太通透 無人又顯眼
燈光我外面 我真係無錢搞到再光啲
lunch我真係想整到唔同人撞
但講緊最大需求 依然係粉飯
你搞得其他野 如果搞失左其他客 真係唔知係好事定壞事

秘既老闆我本身就識嫁
野食好唔好味 大家可以去試下 唔評論
佢地around你一個人都要一百中埋單
我唔知叫平定貴 反正你做日本野就無死
我覺得輸係輸得抵 因為依個係香港 日本新潮野 你夠膽開就會贏

老老實實 我有人去過c字頭做 野食係點 有好大既分別

完全唔係屌香港人 唔係嘈交 我想講香港市場環境氣氛 戴十個頭盔

香港人 咩先叫好味？
我諗係雞粉
我可以話你知 人地啲肉「乸」到仆街
客人要自問食唔食得出 同埋鐘唔鐘意依種味

我一直最錯既係 用料用番正確 想俾番正確既味道人地 但吃力不討好

依兩年 你地應該想像到有幾多千千萬萬人俾意見我
好多人想叫我做番fine啲既菜式 跟住我又問 咁點解c字頭佢用最cheap既肉 用街坊扒房既醃法 但正如頭先好多巴打講 食到津津有味 我就用貴佢好多既價錢買料 但可能有啲人覺得鞋 問題就係 就算我做左 係咪真係有人識食 我想講c字頭佢係無錯 因為香港就係需要依啲野 cost低到震 啲客又食到gapgap聲 你求財咋ma何樂而不為
你煮野唔落雞粉？你咪唔好味囉 人地出街食慣依啲味 就係雞粉
我個fd同我講 第二朝 望住啲湯 你唔好話用色去估 你試埋味都唔知咩湯 你要問上一手 係咩湯黎 [欺] 過水 cream都唔洗落
啲客唔會care因為味精味係佢地心底裡入左骨

你地可能建議我去試c 字頭
我未開鋪已經試緊
我對於去完c字頭食野 會同我講好好味既人講句 抱歉 我真係做唔到雞粉味俾你地

最後一句
唔好拉埋餐廳黎講 我個人立場
香港人既飲食文法 唔計啲有錢人
香港係自己俾自己搞死 香港人唔配食到好野 亦代表好多廚師講句 係依班人 令到好多有夢想既廚師心死

仲有 我4 眼 你地唔好再望我partner佢好怕羞

之前我附近有間西餐廳晚市
係出面望一個人都無...
你話你敢唔敢入
雖然啲野食食過兩三次又貴又少又難食
相反附近有好幾間都比較實惠同有質素
我覺得香港人口味偏向咸辣比較多

加油呀巴打頂住呀
過兩日收工黎食餐支持下你

未食過 真係要睇下先知

一出黎聽到你同個女仔講 好柒呀 好柒呀

你鍾意食正宗啫，但仲有99個人想食啱香港人口味，你咁強調正宗自己學煮好過而家咁其實唔係比意見，係阻人做生意

除左搞事，我睇唔到有咩建議
菜式都有傳統同創新
仲要好多唔同地方，都要迎合返本地人口味

想食正宗自己學煮啦，
人地係要做生意既

講真，你覺得你間野最出名係食乜？

巴打
係香港見到個咁有heart嘅廚師真係好難得
我自己都係做飲食業嘅人亦都對煮食好有熱情
見到你咁 有啲心up
明明係用原料都比唔上其他落雞粉當鹽嘅餐廳比
用心做出嚟嘅竟然唔受大眾賞識

咁樣又叫搞事 冇得討論架喎

你要分經營同專業，通常係相反
而家好聽叫孤芳自賞，難聽叫死牛一面頸
地點係局限左出現慨人，而你唔好成日想改變人價值觀
做左3年都應該知d客，根本唔care 高湯定雞粉，你不如簡單部份程序去搶客，留一兩道招牌係食家啦

咁你覺得樓主應該點覆你好？

1.sorry，我錯，我改菜名唔叫carbonara
2.sorry, 我改返煮法，只煮正宗既carbonara
3. sorry，我從菜單剔除呢道菜
定其他？

唔通你去餐廳食咖哩，又同餐廳講唔係印度正宗咖哩唔應該叫咖哩咩。。。

見到有咁多巴打都有比意見
雖然我唔係住荃灣，
但黎梗都會搵日試一試

同埋真係想堅持做靚料做原汁原味
就一定要吊高黎賣

香港人就係咁
你賣呢個價只會吸到唔識食嘅客
你賣得貴反而會有人識欣賞

不過宜家個裝修都幾難吊高黎賣

屌 我上次Lunch食個意大利粉鹹撚到仆街
飯底啲汁多到 想問下依啲係咪叫正宗

我一早已經話我唔係黎挑釁 又有講返自己意見 點解你一黎就話人搞事？

你可以話我意見廢 但係唔可以唔啱聽就話我搞事囉

呢位巴打講得岩，做生意想賺錢，就要盡做到有咁流水式作業得咁流水式

樓主有無咩回應

點解唔試下用依種模式
tailor made menu for costumer
booking only
打響個名做high class

之前搵錯第間餐館
原來你果邊都有

可能你會覺得唔啱聽
但西京燒真係只係適合配魚（亦唔係隻隻魚都啱）
豬肉陣肉味唔係魚類咁清淡
諗起陣豬肉味配西京燒
真係....太獨特
個人唔係幾接受到

食落好好味？

睇完
覺得有個問題

好似溝女咁
你以為做左abcd條女會好感動受溝
不過人地都唔係要呢d

係喇，我認同呢個巴打意見
唔認同樓主你個意見

你可能想堅持用料，堅持煮好野
但個問題唔係香港人唔識食，
或者比唔起錢

個問題從經營方式你已經做錯啦
選個咁既地方，就要用心係宣傳方面
唔係只派傳單，只用心煮野食而已

你係要吸引跨區或區內有消費能力且識得食同願意消費既人，
呢d先係你既target customers

而唔係屌附近既街坊唔識食好野

屌

佢如果開係中上環，以上未必係問題
但選址係咁，
又無特別keep住宣傳，
大部份都係做返街坊生意，
咪出問題

睇到即刻黎支持一下巴打

其實只可以話你揀錯地方 荃灣真係無可能做到stella 嘅價錢 西樓角sammi 有版你睇 價錢抵食成日爆 附近無競爭 你鋪租6位數字 隔離又cossi又whitehouse 做返平價野不倫不類同人爭 點做？我覺得你都係轉地點東山再起啦 你做到貴價野又咁好食唔好浪費自己走返轉頭

利申：以前stella 熟客 差唔多每個星期食兩餐

你開張果期入荃灣食過幾次
之後地點唔就腳 無再食過

得閒拍片上黎吹水啦
由你第一個post睇到而家 果期仲有很蝗很暴力巴打

add左，好想黎試下

巴打 所以我要咁拍片就係為左 俾人睇實制係點 如果要正宗既片 網上面多到唔識講 我都唔需要拍

我會講係我地乳豬bb
但真正既係pre order既 truffle鹽焗雞同埋 鹽焗魚 同埋西班牙紅蝦既兩食

覺得巴打好真誠，特登留名支持下
係咪確定咗會執？希望可以執之前支持下，不過真係好遠
同埋如果唔確定會執，唔知有冇機會借黎拍嘢呢？

想問下巴打咩樣

發洩位純想講 香港人如果講自己美食之都 本身香港人既味覺已經有問題
香港人要既味精味係雞粉
我落既味精係parmesan

心態改左 唔會再諗點整到最好
諗下點迎合 但做好自己就真係唔想直落雞粉

樓主自己都話係香港人嘅大眾口味整死自己，咁啱見到幾位鐘意食正宗卡邦尼嘅巴打吹番兩嘴又冇阻大家繼續鐘意旁門左道，點樣阻到人做生意？我真係學緊又洗唔洗同你交代？而又好老實講好多西餐廳我真係幫襯一次叫個卡邦尼已經判斷得到仲有冇下次。再講，樓主都講明自己整野食嘅方法係跟隨大眾，佢想整得fine d 消費者都唔捨得比錢。我人微言輕又未幫襯過，唔覺得樓主會因為我片面之詞而轉recipe。咁你解釋下我點阻到樓主做生意？我累到佢有咩可計算嘅實際損失？我只係表明希望食到fine d嘅西式cuisine又得罪你？

我覺得平民嘅fine dining係有得做，樓主如果有堅持嘅點解唔考慮以正宗煮法做賣點包裝，更何況樓主真係做得到而冇吹大？到樓主真係做到嘅時候lunch dinner都用預約制經營，tea time就轉open for public嘅輕食又有冇得諗？至少而家樓主難聽講句每日倒緊米又哂食材，點解唔轉預約制去限制食材浪費同順道sell即叫即整？呢度咁多巴打話要去試樓主野食又比埋tg我覺得係有得做。食得出樓主用心左，自然會有回頭客，話唔定介紹埋比朋友，連廣告費都慳番。

呢個做法唔係剩係得fine dining有，舉個例鮨政都唔係高檔日式餐廳更加未好食到要等，但lunch都要早一日book先有得入座，心臟地帶嘅總店同老人人口密集嘅住宅嘅分店都一樣要book定，避免左評估唔到客流量多少而出現重量不重質嘅情況。

我呢d意見就唔算得係咩有參考價值嘅意見，但至少多個方法比樓主。唔知你又認為咁又算唔算阻到樓主做生意呢？

我唔知係咪失手 但如果俾到你個咁唔好經驗 真心講句對唔住

唔好嬲啦 大家都友善啲 傾下計 好少有post可以無人搞事 我地keep住1001 開開心心咁傾計

唔使咁快放棄 石蔭有間大象份量多又好食 可以參考下佢地 開起小區 淨係做區內生意 lunch半價 夜晚正價 外賣又9折

冇錯 其實大家討論下 一定有疑問同埋意見 唔知佢想點

好似食過一次
印象食物唔深刻 食咗d咩已經唔記得
唯一有印象嘅係叫乜bottle beer都冇
侍應/巴打去雪櫃拎咗罐私伙asahi請我飲

第一 無mk
第二 我想回應 但我驚有同事 睇左唔開心
我地係有一個長做 做左好多年飲食既同剛 有時控制唔到啲情緒 有時啲客有無理要求 佢道火就熄唔哂 我已經好耐心同佢傾 真係抱歉

之前有次去旺角cafe食risotto,個老闆話飯芯係有少少硬，但我以為唔熟走去問左佢 咁我都諗住照食因為其實個飯嘅味道都好好嘅跟住點知個老闆就堅持話既然唔啱食就換過第樣野比我

所以有時正唔正宗都好睇返客人嘅口味係點

我out come都覺得魚真係最夾
但做生意丫ma
西京燒 iberico兩樣啲人鐘意既野 夾埋就有人叫
不過好耐以前既野lu

所以依個世界無岩錯 得人地受唔受

咁唔好講句屌字 我唔係屌我自己潛在客人 定係話識黎先識食
只係我用好多既時間 去tune番自己應該俾咩人地食 你地講得好岩 我有問題

唉 我知以前好多熟客都走左
高質客救我唔到
做平民 你地就走 你仲有機會返黎 揾我 book位 食番我覺得你應該要食既野

巴打間舖開係香港島?

巴打佢行都轉埋
佢係一個好值得欣賞既人

依兩個月再圍唔到數就88
要黎早啲揾我夾喇

林雪咁

我覺得，開一間餐廳係要客人迎合自己口味，而唔係自己改變去迎合客人

可唔可以講下急凍既牛扒要點處理？

Lm lm

多謝你巴打
你既意見好多人講過
我唔敢想像一無booking會點
我真係企係度

haha岩岩開 無酒牌

我岩岩開始就係

我有朋友打算搞西餐廳 求意見

喂邊撚到呀大哥？

除左廚藝要改進之外
感覺你需要一個專係負責經營嘅人...

今早tg左巴打希望過幾日黎食
不過唔知係咪太忙未覆
感受到巴打對煮食好有熱誠
好想試下你手勢

咁快就３年 而家係蝕緊定勉強撐到？
片頭碟野隻蝦咁撚大 好想食

大壩街尾呀

其實巴打你係荃灣鬥平, 打平民價唔得嫁
Citywalk 2期咪有間西餐廳
同佢地個疑似老闆傾過計
而家做到茶餐廳咁款 都係僅僅為皮
仲有為到皮係因為佢地d食材係自己生意
Cost 低好多好多
你諗下樓上凍肉鋪既價 生蠔white pearl $2x 一隻
佢做到之餘仲要外賣都包開包冰底再送多枝酒
香港就係咁無奈
搵on9 IG foodie/vlogger 啦
宣傳成本低 請佢地食一餐姐 拎晒d quali 出嚟博一博

難聽講句，你而家咁樣吊命法都擺唔得耐。你將貨就價比一d大家都食完唔會記得邊間餐廳出品嘅野大家品評，定抑或係破釜沉舟試另一條出路？睇上面有巴打comment話見到你餐廳夜晚都好靜（唔好介意我recap），冇bking咪同巴打描述嘅情況差唔多。反正最差都係2個月後收皮，你都可以話冇野輸。我係你寧願搏個機會等熟客番黎你，帶旺個場令新客想試你，keep住可持續發展。預約制仲比到空間你同食客知音人直接對話，你又可以拎番stella時代嘅menu出黎show真功夫，將專注力擺番野食上面。
其實睇到上面巴打嘅意見有一點好認同嘅係樓主係唔善於經營嘅廚師，而預約制對唔善於經營同怕麻煩嘅廚師黎講應該係最好嘅營運模式。
善用你嘅tg，諗下佢啦

算數喇
香港人只配雞粉 垃圾芝士粉 奶溝水
理得你幾好味用咩靚料
貴多少少已經唔會肯食

巴打幾靚仔

仲有樣嘢好想講
就咁睇相唔係好知你餐館定位係咩
係做緊意日港法美加澳菜邊樣？
好似炒埋一碟咁
唔知究竟賣緊咩菜
一句西餐概括的話就勸你唔好再做了
每個地方嘅菜式都博大精深
樣樣學d唔學d
煮出嚟難食嘅機會好大
或者煮到變港式西餐
其實好無癮
做廚果個自己真係過到自己果關？

可能又會唔啱聽
不過真心無惡意

好好再學習先係正路
感覺你d食物似無經正式途徑學過 冇跟過師（正式西廚師傅）
甚至冇好好喺某個地方逗留一段較長時間學習地道菜式
希望你來日可以向住個好方向進發
空有熱誠
唔係萬能
所有嘢都要嫌hui (唔識打 ）學習
世界好大
畀間嘢困住自己都唔係好事

可唔可以多D意粉系列? 一個人住想煮意粉食

BTW可唔可以開班教我住西餐

今個月黎H
試試你手勢
有咩推介
2個人 dinner set

兩年前幫襯過虫巴間餐廳
近排經過見到改咗名
巴打間餐廳係咪搬過？

之前有位媽媽帶女女黎樓豬間餐廳食生日，結果上左中伏飲食報料區

巴打，等緊你覆tg

蟲光巴

Details

不過我覺得好大原因係因為個媽媽話個女生日一心諗住試個波波，點知爆左，叫三色雪糕點知冇得送免費波波，所以個媽媽先寫得咁衰

你老尾真係兒登仔 小小虫都唔識

係高登見證住你開舖 仲入嚟炒咗一排散[sosad］
好可惜

另外又每道菜講下點衰點衰 跟住有人留言話咩用幼薯條 成件事cheap曬

唯一慶幸係個post 比其他中伏post少回應同少like

我去過你間餐廳真心好食
執咗會好可惜,位置真係個缺憾

搵日過黎支持巴打
題外話想知olive cafe隻忌廉蛋黃汁點整

淨係講芝士粉，我自己屋企整試過用芝士粉/parmesan 即磨，完全係兩回事

間野先開左5個月 咁快執?

覺得樓主有啲死板 但調轉黎講又可以話有原則 可能有好多其他限制之類我地唔會知道
又爬哂個post再講多啲意見睇下會唔會有用
巴打其實你唔需要咁極端個個星期都轉menu 留底最受客歡同你對自己最有信心既菜式 其他定期轉一次就足夠

你餐廳既裝修咁多玻璃其實係一把雙面刃 如果你客多既會更加吸新客 相反客少只會俾人有種好冷清好伏既感覺
附近係車房都唔緊要 反而夜晚夠靜同大對比都係一個賣點 係睇你點利用 我正正覺得就咁以表面黎睇係一個會吸引我既位黎

另外你午市同晚市既客源好唔同 午市淨係可以附近平民打工仔生意 所以做翻啲lunch set 價錢大眾化味道唔差留客
夜晚你做翻高檔少少既招牌菜式 甚至做埋熟客fine dining
最簡單一個情況 新客第一次黎食見到其他枱客上菜特別吸引自然都會睇下咩黎 然後menu到搵下甚至直接問餐廳 到時你再講有埋呢種型式 不妨都係令到新客回頭既其中一種方法
但前題你要做好埋賣相先 正如一個人性格幾好幾有內涵 唔識包裝外觀行出街都只會係路人甲

樓主你好，我喺你間餐廳仲係叫S字頭嗰陣食過一次，嗰陣食咗啲乜野我已經唔係好記得，印象中我叫咗一客牛扒，但係個覺得味道比較淡，我食完之後就冇再去過。

之後喺間餐廳轉咗名做H字頭嗰陣我又去食過一次，嗰次我記得係叫咗一客炸豬扒芝士捲，雖然味道係唔錯，但係嗰一餐廳比我嘅感覺只有一個「膩」字。所以我之後又係冇再去過。

雖然你間餐廳啲野食都算唔錯，但係個menu嘅配搭，mix and match等等嘅情況，唔知點解就係令我唔想入去食，反而係會走咗去C字頭嗰間食。可能係同口味有關啦...

不過樓主咁有誠意拍咁多片，我會再去你間餐廳試下

利申：住喺你間餐廳斜對面嗰棟樓，呢一刻食緊普X覆你個post

問題係佢用左靚料都唔係有咩特別好食 記得叫左最貴個牛 食過都無印象了 剩係記得啲野食普通+唔值

叫佢揾我 當係傾下計

我唔係認唔認叻
樓上講過我試過揀法 西班牙
不過 效果唔理想

我有睇呀 唔多解釋

見到今晚都full曬
嗌甜品送個個氣球幾過隱

連點分都唔識屌我 嗰隻咁幼 唔係間間有 澳洲好興

唔係話你認叻呀 sor 我表達唔好

法/西兩個範疇都好大下
有心機有興趣應該是但揀一個學左先
同時學下法文/西班牙語
好大幫助
Eg 睇菜譜

巴打你正正講左我開檔既planning
無奈既係識食既好開心 但大多數人揀平
個道理就係
180 一餐 一星期可以一次
350 一餐 俾著你 會幾耐黎一次

唔撚係呀

hanger steak係肉味好濃
唔好俾其他唔關事既season
如果咁樣滿足唔到
我真係會話我係賣牛肉本身咋

而家講 雖然無乜意思 因為已經係以前
點解你覺得我唔識呢？

好多巴打眼金金咁搵緊樓豬係邊

未來都可能有用
兩種都識得？

頭先經過巴打間鋪，客都好full 呀 加油呀！

利申 住附近

所以晚市你要兩邊客路都做 荃灣的確係好難$350一餐㗎 如果你有睇我上兩個comments
我有講荃灣區呢個價位消費力既客源會比港島 旺角 尖沙咀少 真係附近同區約埋朋友情侶正正式式出個街先會諗你餐廳
但重點係 老實講巴打你既宣傳同食物賣相 餐具又未至於令到呢價位會選擇你 真係學其他巴打話齋 淨係睇openrice都寧願選擇c字頭 可能對方既味道唔及你 但係贏你既位係地理位置 包裝 不斷吸到新客
你同對方走同一種餐廳型式 吸客路線而無分別 我覺得只係玩死你自己
起唔到個頭你點好食有咩用 你hit唔中你既客源 根本同區會選擇你既新客好少
香港大把偏門地區但高檔次餐廳啲人專登走都走入去食 你依家有種高不成低不就既感覺

或者簡單啲講 你本身吸新客已經難 又何來有熟客 你餐廳既定位一定要清晰 有出色或者特別過人之處 $180一餐只係你打好根基既其中一種客源 $350先係你餐廳既重點
唔係附近對手做$180一餐 你就死跟做$180一餐搶門 暫時論宣傳論包裝論地理位置 你無得鬥真係等收皮

聽完你招牌，我會對乳豬同紅蝦有興趣
但呢兩樣價位都貴

普通食西餐，好似較少人會有意欲食鹽焗雞，但如果個名叫燒春雞/烤雞，甚至炸雞會受歡迎好多

經過見到好full，竟然平日都咁旺場

同埋連鎖效應 當你$350一餐口碑都做到 自然又會帶動翻$180一餐既客源去滾雪球
但都係個句 大前題你要改善左宣傳包裝呢兩個問題先
Btw可能係我太天真㗎 但呢啲係作為食客俾到既意見 啱聽就參考下 唔啱唔洗理我

同意，其實正宗呢樣野真係得啖笑
第一個整呢樣野出黎的人，個個跟佢，所以就叫正宗

睇過一套日劇，松本潤做學廚，有一集要佢同另一個廚師係大家放工個時煮意粉俾大家食。 另一個廚師煮左好正常的al Dante,但松本煮淋身少少。

最後同事們竟然係鍾意松本個碟多d ,佢地話因為做左成日野好累，松本個碟食落唔洗咁用力咬，但仍然有彈性。

雖然可能以上只係劇情，但我想講做人唔係乜乜正宗就係自己口味。細個我好鍾意食發到脹個d 意粉，仲好鍾意茄汁tim。

最緊要岩食。

講番爸打先，有個app 叫eatigo ,唔知join 洗唔洗俾錢
但就book 位有折，你可以試下有無用，幫唔幫到生意。

轉做私房啦

整埋教煮野食班, 開工廈

點解你呢種做法啲意大利廚咁抗拒？
睇youtube啲廚一見人carbonara落cream就好似斬佢老母咁
傳統做法（煎煙肉，落意粉，熄火降溫，蛋黃黑胡椒Parmesan撈）個味道點解香港唔受落？

利申：自己整過唔落cream 餐廳食過正統唔正統都有 無咩特別喜好

我都試過自己整唔落cream
btw 整到蛋唔起粒粒成功感好大
不過覺得要落兩雙雞蛋黃先夠creamy 咁
但又唔想食咁多黃，好矛盾

有cream 無cream 都鍾意，唔會咁執著正唔正宗。除非間野寫自己正宗又落cream 就真係接受不了。

btw 元朗有間外賣平意粉35起
我之前成日幫襯，睇住佢煮，意粉都係pre cook 再煮，見佢有落雞湯，cream ，蛋黃汁,有即刨芝士，用extra virgin ,有落白酒

不過見佢地訪問話真係賺好少

爸打加油

元朗邊度？大坑渠果邊？

鐘意食risotto既人⋯好難會鐘意你個煮法⋯

係呀 ，chxx mxxd
但夏天熱無咩堂食位，多蚊做外賣，呢排無咩幫襯

另外想講下，愉景個邊間chef stage ,
佢招牌係食豬手，藍青口，tiramisu
我個人就真係如爸打講個種大時大節先食的人

但佢又幾做得住。我覺得有個招牌野食真係好重要。餐牌夾雜d 平貴價就可以平衡番。我自己同frd 出街食親西餐都鍾意叫松露炸薯條，小食呢d 本低利大，應該好賺？

另外推介一套電影你睇，叫morning glory
套戲講點樣救番一個無人睇的晨早節目，入面有個新聞工作者堅持只會報serious 的新聞，你可以睇下會唔會啟發到你現實與理想，堅持與原則的問題

真心覺得爸打有心有熱誠

我都係想幫親，都本死了怕乜野。
追佢班老母癈柴垃圾咩，班垃圾有撚錢有技術有能力開餐廳先算。

就快執定剛剛開呀？

巴打可以上下ig揾所謂foodie幫你推介一下
個間white house嘢食麻麻 一開始佢地都冇人嚟但係後尾多咗打卡位同有foodie推介過
你可以参考下 可能work

比個地址黎啦 , 我真係會去食

我又係超喜歡食， pizza hut好似冇左了

拿，我真係唔想煩唔想估，但有心想幫親呢。

咁快o的留地址啦，last可能巴打們撐返起唔使死呢

保留貴價à la cart 餐牌但可以簡單每星期都轉嘅午晚市套餐，一方面熟客可以食返貴D想食嘅咸旦意飯另一方面每星期轉套裝又可以比到新鮮感其他客，呢個做法又可以知道客人口味再去針對性執餐牌，比到客人信心人地先會返轉頭試貴嘢而唔係比一堆貴嘢出黎D客就會試，因為你唔出名無幾多人去博。 如果唔想就咁摺埋可以博一博考慮下加入免費「沙律吧」因為女人真係好buy呢套，種類唔需要太多，一種菜湯（南瓜、耶菜花、薯仔...）3-4 樣菜（狗牙、火箭、雨衣、紅橡....）特式自撈沙律1-2樣 用黎收檔將就快過期嘅食材例如海鮮、牛肉整熟混入長通粉、菜再撈油醋汁，其他可以開罐頭雜果、波羅、粟米、邊桃、鷹咀豆、紅腰豆...2-3種沙律汁 油醋計、千島汁...
甜品簡單啫喱糖或布甸、細cake仔...最後餐包。

講真你宜家係求變求生存默守成規乜都話唔得真係等收皮，你自己試左自己嘅一套足足3年都係唔得多多少少係班客唔buy你果套無乜回頭客，你要有自己風格首先就係要出名到時候整篤屎出去班客都可以話好食。你睇睇鼎爺間嘢擺明係唔值呢個價但人哋出名大把人去食屎。加油啦多多聽顧客意見，留意一下有冇客食剩嘢主動去問。

我又係喜歡西餐，本身唔係做廚，但比人水左去開餐廳， 唔見左2層樓。
但從始點起了根愛上呢行， 所以很明白你o既固執同堅持。

其實係fb掃下ad 應該有得做落去

是咁的, 我頭先去左食飯

餐廳個餐錢合理, 坐位都算舒服, 服務亦好好

我會再番兜 (但唔知幾時執)

BTW
上面講risotto既煮法

老老實實, 我只係會睇好唔好食, 我唔會理個煮法

外國都幾十種做法, 搵到一個個客覺得好食就得

樓主， 你已經做啱左第一步
就係上黎連登呻

做啱第二步， 就係拍youtube片
等大家睇到你既入廚理念

黎緊第三步就係攪個fb同ig page
第四步我最想你做既就係定時定候拍片教煮西餐
甚至自己諗d原創料理

唔好諗住驚人抄你秘笈
鼎爺由無線叫佢拍鼎爺廚房， 到而家銅鑼灣開埋私房菜
d book要排幾個月
佢幾時驚過人話抄佢食譜
做廚淨係準備工夫已經教一般人唔會抄到
你有料， 有心做， 真係自己宣傳既話
點會敵不過雞粉？

你而家已經係網絡紅人喇
諗下點招呼新假期好過啦

咁難得追到夢唔好咁易放棄 講完

廚師有廚師o既固執，但同時你如果你一個老闆，就唔可以再固執。
marketing係講速度同手段，用心做食，同聰明推廣冇抵觸！

固執唔係問題黎， 九記， 麥x記 甚至大埔群記夠固執啦， 買死幾樣一樣有人排隊

比人知道你固執但好食就得

黎到香港嘅西餐多多少少都變得香港化，我跟過鬼廚學嘢知佢係正宗西餐但出到去同樣班客唔鐘意，所以唔需要執著正唔正宗問題，唯一要做係大眾化而唔係滿足一小撮人，好簡無理由四川菜因爲個客唔食辣就全餐廳轉型啩？
你純忌廉再加牛油緊係好漏，用牛奶開稀牛油可免則就遷就香港人口味。西班牙海鮮飯我焗都只拎焗乾小小個面就算數，因為無幾多人真係走去食正宗西班牙飯又點知硬成咁當然落單時待應可以主動問個客硬定軟。

講真我覺得你係鑽緊牛角尖成日覺得係班客唔識欣賞你嘅出品，但大佬呀你係做緊生意唔係比生意人做啊，你係要去迎合市場唔係市場迎合你，喺你出名前你都要面對現實，香港人食西餐好簡單碟嘢影得相入得口就可以，所以起意粉時捲捲佢會好睇得多

某d野食幾好食，waitress 好靚女

虫係甲骨文係一隻

香港餐廳多數唔正宗，正宗一定要自己整

應該捱得住嘅 加油

個陣裝修追左post
撻高登朵有折個陣特登幫趁過一次
啲野食真係一般到冇得再一般
真係呃下冇乜食過西餐嘅毒撚可以
雖然話用真正酒店級比唔公道
但你都收百幾一個entree 但味道就及唔上啲鼓油西餐
另外上面見到話咩risotto用史雲生好用心
大佬你sale自家小店都冇自己嘅stock竟然話自己用心
你只係停留係一個鍾意煮野食嘅人而唔係廚師嘅層次

香港做飲食好大壓力，樣樣都要計到盡，精算過哂一錯就好易失敗，特別係租金方面太貴

想問巴打 牛扒煎完點返本身特製既牛肉肉汁黎點汁食 點睇？

擇日不如撞日，啱啱同咗個fd 嚟食支持下
唔知係唔係呢個post 嘅原因，今晚爆哂場仲要等位
啲嘢食幾好食，但賣相真係普通，吸引唔到人影相打卡
巴打落力啲做多啲宣傳啦

好懶唔想追po 可唔可以開名
我如果去開果頭見客 可以支持下巴打

啡巴，爆佢個地址黎，明天去幫親下

哇，睇落唔錯，巴打支持住唔好咁易放棄！

好鐘意食呢間野 唔算好好食 但一定唔係差
價錢又係接受範圍內

巴打 其實位置真係唔係最大問題
消費者黎講當然希望用少啲嘅錢食到質素差唔多嘅野食 你都講左呢一點
或者會唔會喺食材選擇方面落手？

如果你廚房行3個人又賣齊粉扒沙律建議你賣5-6樣就夠一飯一粉牛扒羊架漢堡沙律，每星期轉一次扒類可以換下唔同味燒汁，薯條呢隻唔多好易炸難keep放多陣都軟身，塊芝士放肉面入爐溶一溶較好睇塊肉睇相好似好乾似唔夠脂肪可以落肥牛等塊肉有油香。
午餐要賺就係睇翻枱速度，你呢個價單好難賺錢同翻枱，可以價錢升D但每個餐都有湯加蒜蓉包跟，沙律同甜品無乜需要因爲office食飯時間一個鐘佢地用餐只係15-20分鐘左右。
人嘅專注力係有限扒類裝飾可以用雜菜堆代替（急冰甘荀、耶菜仔、粟米粒、雜豆），因為可以炒定一堆喺度令廚師可以專注煎扒。之後跟薯條再放放一條peashoot或者香草喺扒面簡單。晚餐當然可以靚但午餐客無必要太清最緊要快

請問可唔可以教整菠菜辣汁香蒜煙肉意粉(薩利亞個隻)，我覺得好好食但上網又搵唔到

點contact.

留名
以前成日睇你個post跟你煮野
個時已經話好想幫襯你間餐廳，係舊登有問過你

我覺得樓主轉做youtuber可以東山再起
我成日覺得真正喜愛煮野食同做生意係兩回事
開一間餐廳係當一個品牌黎搞
你睇街邊咁多難食野俾人吹到上天就知

target marketing 唔係咁易，唔係揀下興趣係西餐，地區係荃灣就搞得掂，所以big data 先咁值錢

樓主開個位開得唔好
做中高檔西餐一定要係中西區 銅鑼灣 灣仔個頭
呢啲地方先有得做

荃灣呢啲窮區做高檔野好難發圍
你仲要開係車房個邊
附近住私樓個班都唔係咁有錢
有錢都去晒商場或者過海食貴野

唔好講笑
我做緊肉食零售
隔個海生意爭成倍
尖沙咀分店一個月生意額都唔夠中環鋪3分1, 灣仔一半

多謝咁多位支持 我都無諗過會咁多人

exactly但依個係開頭已經出現既問題 以前我硬講肯定全個荃灣最高質 最靚
但係出過少少宣傳 紅一排就無

你既想法我無辦法 但如果你真係試左你可能會改變諗法

如果有時間我一定會睇 多謝 巴打

聽講今晚生意好好啵
咁我洗唔洗訂位

巴打

巴打 我好同意你既講法
試左先講

我唔敢講我有幾叻
但我出片係真心唔怕人知
甚至乎我做得唔夠好
我唔係為利益拍片 真心分享
下條我想拍個波其實點整

多謝你意見
頭先我呻嫁咋
我唔係講緊人地唔欣賞我就唔岩
我盡量去配合 整係唔想直接落雞粉

唔好諗住打佢主意

我唔係唔認同你 都係嗰句 錢
人工 時間 廚房大少
不如你諗下有幾多間吊雞水 我唔知你係咪行内人
燒汁又自己打 雞水又自己打 咩都自己打既時間 自己考量番去個capacity 能夠做到既 有邊個唔想做

你意思點整？

多謝支持 我都那手唔成勢
岩岩諗住回下post同tg
都要入去幫手

唔好放棄啦，或者location係有問題，但未知可唔可以解決。
我做好多生意都可以唔講感情，但唯獨開餐廳，真係唔易， 唔求賺都唔想執粒。

anyway 試下連登煲大佢，再揾下推廣，可能番生呢？

每個開店o既人都面對同樣問題。
你要keep質素，keep賣點就限量供應。

本身有牛肉既肉汁 用黎點牛扒黎食
咁樣充滿哂肉汁好正

真係未去食過佢依樣野

加我tg跟住我俾電話你丫

即係燒汁？

講真米芝連廚師都認自己落雞粉調味，係吊雞湯定落雞粉水我唔認為食得出，因為我做過吊雞湯、魚水嘅檔一般人嘅脷根本就分唔出尤其係煮濃味嘅粉或飯，當然你可以將唔落味精、雞粉當係一個健康食物賣點至少客人會體諒你喺道道上輸蝕其他雞粉餐廳或者贏到口碑吸引一部分支持健康飲食嘅食客。

好啦 多謝巴打先，我自己摸索

租廚房點收費法

追左咁耐po既結論就係
樓主煮野真材實料
只係唔識做生意
如果搵到一個識marketing既人合作
就唔洗將貨就價 迎合大眾口味啦

Between 好想試下個南瓜咸蛋黃risotto

公道講句chicken stock真係唔多餐廳會做因爲成本太高好多都用雞粉水取代，樓主用史雲生某程度上都係chicken stock而非雞粉水，成本唔低得過自己吊chicken stock。自己吊雞水除左時間長仲有儲存空間不足問題，一煲雞水至少2個1/2 16公升左右夠用1-2日，只有大餐廳先承擔到呢個成本

Google下先認得間鋪
我之前讀你間餐廳隔離間學校
好似都有一兩個老師會去食
但係對學生黎講真係太貴喇
Lunch時段嗰條街又多數得學生會經過
正常附近嘅餐廳都坐爆曬學生
樓主會唔會試吓lunch搞學生餐？

煎完個pan有血水同肉汁留低，佢嘅意思係點利用D肉汁整返個特別嘅汁出黎。
我就簡單少少香草紅酒擴加西就搞掂

燒汁我建議自己打因爲味道差好遠

其實無人想知你點整
食野夠好食就得，環境服務係Bonus
價錢就人人接受程度唔同

你買7-11 雞脾叮出黎賣貴幾蚊都會有人話好味
用唔用靚料只可以講唔係個個食得出
都唔係個個會Care

香港仲有邊間食risotto好?

爬咗一大半post，位置同價錢唔成正比
上年生日路過荃灣上OpenRice 搵西餐慶祝下
都冇咩選擇
我重以為荃灣唔算好多出名西餐

順帶一提，我介紹女朋友用eatigo之後
拍拖食飯幾乎有超過一半次數用喱個app
冇5折6折都唔食，行得遠/5點半食晚餐都冇咩所謂
而且食落人地冇因爲有半價而整碟垃圾出黎

價錢平/鎮店菜式/裝修靚/位置好/好味道(不等於用料食材用最靚)
唔係樣樣要做齊，但追完post就發覺每樣都好似兩頭唔到岸
所以巴打要諗諗你間餐廳個定位喺邊

唔好話租 你如果係一個唔影響我既情況 我可以借你用呀

巴打 我覺得地點同餐廳外觀吸唔吸引好重要 我今個星期搵日嚟食下

岩岩有學生哥同我講 因為有老師去 佢地唔去

pan jus
我無空間個個整

孫文 果然係行家

其實巴打你屌得岩唔洗怕，99%香港人都係味覺白痴，你望下味千條隊，你望下譚仔條隊，班撚樣係真心覺得好食架，佢地係無諗過放緊d咩野入口架。

利申：黎過幫襯，食得出你份熱誠，但我睇住一間又一間呢d餐廳收皮

想學整Penne arrabiata, 想要辣番茄汁 但又唔鐘意有番茄粒/ 一舊舊番茄
坊間番茄醬一定好多茄粒，咁係咪要自己整
樓主有時間請教教路

閒日中午要預備幾多錢左右一個人？
想拉隊試下

小小虫 加油
希望你明我tg講乜野
大家都係行家 要撐住

睇到肚餓 聽日來食支持吓

想知點樣蒸水蛋
餐廳酒樓個啲硬係好食好多

講起譚仔 食過一次 真係比狗食
咁都比人收購證明香港人真係白痴黎

Pm咗巴打 上facebook睇下你間野
好有心做 幫d食物影相 d相都好高汁
要執好可惜

點book位 想帶囡囡嚟食

pi曲。。講真你地不如講番中文啦阿鬼

經營餐廳同埋煮食嘅野完全唔識
剩係想講下條片
因為youtube係"有機會"係令你起死回生嘅一樣野 (假如你決定襯哩個機會嘗試用youtube發圍)

個intro太長，睇完一次之後完全唔想再睇
個mic收音好差,音樂太大聲，有少少辛苦聽清楚你地講咩
但可以加番個字幕落去補救 (2分鐘嘅片加字幕，再唔熟手10分鐘都完成到)
假如有時間可以加番少少字幕effect落去，類似專門玩桌遊果位台灣人嘅字幕特效
鏡頭唔好唔緊要,可以做番d後期調色等個場景睇落去顏色突出番少少
畢竟你係影食物，都想條片入面嘅食物睇落吸引D
以上講嘅野全部after effect做到，唔係好深，上網學一學就做到
條片出黎嘅感覺會好好多

不過哩個唔係你宜家最需要解決嘅野
你都未必有心情學埋哂哩d無謂野
假如你挨過左哩一關之後，決定用youtube黎宣傳番你間鋪頭
就希望哩d意見多多少少幫到下你
頂住呀!

可唔可以比個名黎 比個機會我地試下 唔好淨係得片得唔得

tg個巴打

純鳩up.西餐始終係鬼既主場。覺得好多香港人做西餐既突破唔到既一樣野就係英文。做野點勁點樣仲砌得過地盤佬。去到要同鬼頭鬼佬老闆講野果個位就erer.ok啦no啦。結果就係搞到而家香港西餐對比中菜佬黎講同工起碼爭四五千。而家西餐入行白紙仲係萬二三（最近見個msg請中菜打荷白紙都萬八)。請番黎班細路唔射波識呼吸都偷笑。唔好話要求佢有咩廚德上進心

利申：七年前入行做西餐街檔。轉左做酒店中菜六年

其實會唔會試下搵乜鳩新假期個啲幫你宣傳下
起碼有個希望

好耐之前睇過樓主個post 前名應該係stella?
一直打算去試 但價錢真係偏貴 依個位但依個價好難吸引到人入
而家雖然平左但餐牌都唔係太吸引
希望巴打繼續做到落去 有一日會幫襯你 加油

都做左十幾年

第一條片個heading已經清楚講明店名
上openrice一搵就見到
平時經過有望下但未試過
搵日得閒過荃灣一定試下
巴打加油 唔好咁快判死刑！

借連登上位

好似好旺咁
之後會唔會要book位
利申：住東九龍，唔知幾時會過開呢邊

我仲未食brunch 同你地自製既雪糕
唔好執住啊!!!!!!!

Ps 認到我，勿相認

岩啊，其實佢用史雲生整risotto 條數真心唔平，香港地開一間食店，你平均起碼要攞三成嘅面積去整廚房，間舖本身都唔係大，鋪租肯定貴㗎啦，始終都要放多啲枱先夠數回本，但係淨係單單爐頭、焗爐、雪櫃呢啲已經佔咗個廚房一半嘅位置，你廚房儲存嘅位置已經唔多，仲要騰空一個位置去儲存雞水就真係難上加難，其次，我當你真係搵到位放，你仲要諗啲雞水用唔用得晒，用唔晒又會臭，到時候仲浪費晒啲成本

今日真係好累
見到咁多人唔止言語支持我
仲黎埋食野
仲俾咁多意見我
我真係好感動
因為你地 我有動力去做一啲事
我拎住個電話2 個鐘
我都唔識打出黎
聽日 聽日我真係會對你地既支持
俾啲交代你地
黎緊幾日 我要放多兩條片
同埋做好啲booking多謝哂咁多位

講幾句,你係咪冇賣酒?西餐唔賣酒做十間死十間,幾好食都頂唔住
lunch可以搞下buffet仔做頭盤跟一個粉/飯/肉,可以唔食buffet轉餐湯平少少
用下D香港人少食既pasta,最好係你有出面食唔到既,罷碟可以罷好少少
暫時諗到咁多
先拯救返生意,先好諗企係更高位置,企穩返最好就搬鋪,荃灣唔係經營西餐既地方

未改平時食過，幾好味，因為分量少價錢偏貴咗啲。
改咗名之後再食，好似無咁好食。價錢質素可以接受，但未去到好想去囉。
不過果條街嘅西餐，係你最好食！

加油巴打，我都係過來人，由一間空舖，餐牌到招牌都係一手一腳諗出嚟。不過個bb依家要比人湊大佢啦 要娶老婆，要生小朋友，唯有向現實低頭

我正職係廚師，同時都係做網絡宣傳工作，我呢段時間會比較得閑，如果你唔介意的話，我可以幫你搵人做宣傳。

比心機呀 好想見到你既心血有收成

嗯！樓主所堅持唔用雞粉反而選擇用貴價史雲生以我角度去睇係多餘浪費成本相信亦無食客識欣賞，因為無人食得出分別。睇佢午餐餐牌我覺得走火入魔鰻魚飯、咖哩都賣埋...

淨係睇圖都feel 到會香過youtube 段片

另外DDos 巴打啲意見可以難入耳但都好中肯
如果有心做呢行應該認真諗吓有咩可以做好啲

白紙一張 想入行做廚
應該點樣開始好
係咪直接去搵d廚房學徒既工黎做
如果係 應該搵咩餐廳黎做 中/西/日
同埋應唔應該讀出面開既課程？

清，我公司係荃運個邊，LUNCH 有時都會黎食下，琴日2點左右再同個女同事黎幫襯你，唔知你係唔係到。有D comment想分享下~~

以前未轉名時，記得有高級頹飯食，揀肉再再揀汁個隻。個陣係超大件夾抵食，我D同事好鐘意。餐湯雖然要加$$，但我差唔多次次都叫，因為真心好飲。鴨肉RISSOTO食到我舐舐脷，牛扒都大件。絕對對得住個價錢。

之後到4月左右好似停左幾日，餐廳都轉埋名。質素開始走下坡。可能成本問題啦，但當客人同以前比較，發現得到既野比以前小左，自然有怨言。

另外主要我想反映既係，各方面既小扣分，會積埋積埋變致命傷。例如話熱飲唔夠熱，個碟係凍既..之類之類

有一次，同事們去幫襯叫左幾份BURGER，等超耐，結果有一個包烘到黑左，有d個包直頭放上沙律上面，索哂D沙律汁，成個包淋哂，同 waiter 講番，佢只係話會反映番，完全無打算幫你更換另一份。service方面的確係有待改進，以前好d架，改左名之後就差左。d伙記無咁細心去介紹，有時請佢地拎多兩隻碟過黎，都好似掟落張台到咁。

我就無乜所謂既，因為我係黎食野，但好多人唔係咁諗，佢地想食feel，食service，食環境，食物反而係排最後。就好似上面burger個例子，我d同事就係嘈點解無野補償佢地，佢地只係想拎最多既野走。又或者西式頹飯咁計丫，識食既又點會食呢d.....但香港人就咁仆街既生物。

可能你會話，lunch收你70蚊仲想點? 但跳番出黎睇，係荃灣車房堆中間，一條巷仔，一間大單邊鋪位，一個北歐既cozy裝修，與附近吵鬧異常既荃灣以及工業區保持小小距離，成件事已經係好有character，不落俗套，完全係大坑d西餐廳既格局。

你間餐廳個氣氛就係suppose 要賣service賣feel的，話知你唔收錢都好，都應該要俾到呢種感覺出黎，呢個係氣質同格調既問題。要做一d你想做既野，一d獨特而屬於你既野，而唔係走大眾路線。人客夜晚特登走過黎，食完會記得你的。

蛋 奶 敏感 有無食得既西餐意粉

我諗佢都係迫於無奈先出此下策，應該做決策唔係佢一個人決定晒 通常會話：「鰻魚飯/咖喱呢啲嘢多人食，應該又唔係好難整」，當你一出之後就萬劫不復

會降低餐廳格調變成一間中下級餐廳，亦都會同其他西餐鬥平鬥賤陷入惡性循環，依家靠宣傳多左班連登會員去食但長遠計都係要吸引街外客。

認真講
小弟有位朋友
學左西廚好耐
佢自己開餐廳
價錢都係平民價錢
好貼地
佢而家準備開第二間了

定位本身就應該同燒鵝雙拼飯一樣
無論來貨同用料手工都冇燒味飯咁煩覆
憑乜賣得貴過佢地呢

利申：星期一先食咗晚C3

呢兩晚黎幫趁一下
振作呀樓主

我都成日幫襯

今晚仲有冇位
想帶兩個frd去食

估唔到樓主連自己嘅stock都冇

我今日真係好多忙
一陣如果得閒 特別想回覆一個好有心機打段野俾我既巴打

食得嘅氫氣球係咩嚟？

手

其實所有問題最後都係一個錢字
巴打已經用自己良心用有限既錢去做到最好
位置問題 其實巴打都有講大家夾又按樓又成
其實真係冇得怨 但位置差一樣可以用其他野答救
口味既野所有人都唔同 滿足唔到所有人 咁呢樣唔岩食咪食其他
最後睇字都感受到巴打團火同熱誠
但老實講句宣傳真係小左
宣傳可以幫你拉外區客
我自問荃灣都算熟但都唔知有呢間野
但加油
我會支持你

應承左朋友鋸扒都未實行
來支持下樓主先

用100%牛肉肉汁

今次有連登巴絲頂住先
我諗點都爭取到多少時間
希望呢啲時間可以幫到你
我嚟緊都會幫襯

各位巴絲頂住呀！

今晚就叫埋朋友入黎食

每次同老母經過，話不如試下呢間，佢都會一副不了既樣，我都唔知點解
不過下次再經過我應該會夾佢入去食一次

今晚過嚟課金
今日有咩好介紹

建議巴打th返樓豬 @SeafoodPeter

搵過 add唔到

得左了

幾好食 希望今次巴絲集體課金可以幫到你啦

似你咩鳩下鳩下咁

巴打介唔介意講下點解會執

今日試完味道絕對值呢個價錢
希望巴打撐到落去 好想試多幾個main dish

7月先返到香港
希望頂得住，返到去一定去食！

今日食咗，幾正喎

11月翻香港 應該食唔到啦
都希望樓主個Bb 可以頂得住

巴打有冇同樓豬吹水？

無 因為遲咗半個鐘唔好意思

咁又唔洗唔好意思，其實樓豬今日都忙到塞左係廚房出唔到黎，其實佢好想續個黎多謝你地支持

今日同屋企人食完！味道幾好呀！
加油用心去做！

今日都食左
一個字 值
兩個字 好味
爆場巴打應該都忙到踢曬腳
下次會再去

啱啱食完，支持你

巴打加油

巴打 我仲記得你個陣係舊登開post請人

我記得果陣舊登請人我個同學去左in
我都心思思想去食

推呀

原來咁多人去咗食

突然咁多人黎 , 會唔會做唔切

同條女去你度食下okay?

過兩日上黎試下

原來已經過左3 年

一睇片頭已經知邊間
睇嚟改名都幫唔到幾多
真心覺得你哋煮嘅嘢都好食
的確係比較貴，但我覺得係值得俾
幾時執？等我嚟多幾次

記得好耐之前你係舊登開post
抽人煮甜品
我係第一個中獎 但之後都冇搵到你食甜品
點知 到而家你開埋餐廳 又面臨咁大危機
荃灣真係太遠 好少會去
唯有精神上支持你 我一直相信 堅持追夢就會捱過所有野

今日同fd食完 幾好食 唔錯 不過我地等到主菜上埋 都未有野飲 跟住問你地先發現 冇落到野飲

係咪爆場?

好奇，你間店咁多like都要執？

原來改過名
好開頭食過
去開荃灣都覺得果面唔就腳

咁多位巴打 我知可能已經無乜人睇個post但我真係好忙 聽日我可以晏少少返 就算無人睇我回覆都好
我盡量回覆你地
依兩日都真係好多巴絲撐場
真心真心 因為閒日仲有個廚放假
爆哂場 真係有啲頂唔緊
如果野食同埋招乎有mistake真係同大家講左sorry先

加油呀，睇下可唔可以借呢個機會捱過呢關

然後從新出發

我都好想去試下巴打你個冇budget secret menu呀 不過你呢排咁忙，等過一陣巴絲們冷靜d先再去

香港人食嘢，無味覺嘅

我入去既時候都係岩岩好有一張雙人枱 一直食都一路有人入

小小虫巴打
係舊登追開你post，有段時間見你消失左，又唔知你開餐廳
我都想黎試啊，當係追左咁耐post比大家支持下你
求地址

留名支持

好想夾男友去食

作為一個死港女除左好食梗係要打卡
上openrice見到樓主隻碟好大無裝飾
希望你係上面畫下野
點幾滴汁都好

係咪要book枱

荃灣大壩街3號 hygge

路過，追POST追過呢度，希望巴打捱過呢關
同意之前其中一個 reply ，巴打上嚟呻呢下應該幫到手。

住九東，好少去荃灣，望完地圖先知個位置晌邊
地點正如其他巴打話齋，真係局限咗客路

食物未食過俾唔到咩意見，希望仲有機會試試

就咁用煎煙肉既油 + 蛋黃 + 芝士粉巳經最好 唔需要加cream

x2~~~
CREAM本身就係水+油。

煙肉夠肥就得，唔夠肥就加小小OLIVE OIL。
炒到出哂油再掉D煮好既意粉落去撈兩野自然出CREAM。嫌佢稀得滯稍為加熱收收水就OK。
再打隻蛋+芝士，加黑椒洋蔥。好食過坊間好多所謂CARBONARA

HELLO巴打
我唔係咩食家
只係一個鍾意食嘢嘅普通人
同老公好鍾意周圍搵嘢食
平貴都食
雖然冇幫襯過你舖頭
但想講少少作為一個普通人嘅諗法
希望唔好介意

價位VS位置
我唔係荃灣人,亦唔熟悉荃灣,荃灣都出名多嘢食,但感覺上好似係掃街/食平嘢,唔似係中價或以上 幾百蚊一餐,除非好有特色,否則唔會專登入去食

如果要專登去,o係唔知食物質素前題下,會睇呢幾方面
1. 環境 - 裝修靚唔靚?有冇得影相打卡?
舉例, 尖沙咀近亞士厘道有間afternoon tea開o係唐樓,要行樓梯,但好多人幫襯,因為裝修好啱港女打卡

2. 食景觀
例如赤柱, the one高層之類食景

3. 交通
就算位置唔起眼,起碼有公共交通到,或者泊車好方便

而家觀塘工廈好似都多你呢類餐廳
我有朋友約我去試,去到都爆場
會唔會考慮下轉地點再戰?

我覺得巴打餐廳定位係有少少兩頭唔到岸
住附近屋苑 逢星期六日至少有一餐全家係嗰頭食
嗰度大部份餐廳同巴打果間都食過
又唔係話好食 但唔知點解成日都會去cossi

同埋巴打下次搵舖可以望下啲風水 唔知巴打今次有冇搵人望過
有時唔係嗰個地方少人行就唔旺 多人行就旺
有啲好山卡啦既地方 野食又普通都排曬長龍
其實好多時係嗰個地方有地運 所以先旺

男朋友屋企人係幫人睇風水 （利申： 藍絲）
聽佢地講Beans咁旺同佢間舖個位有少少關係 你留意下佢間舖係有少少突左出黎 個角對正馬路 呢類鋪係特別旺某種人
同埋有時你會見到有啲街係有少少低左落去 有少少暗斜 （sor，唔係好識形容）果啲都會聚財

成日聽佢哋講風水嘢 自己有時都會望下
巴打間舖個位雖然唔顯眼 但係唔算好隔攝
嘢食唔差亦都唔算貴 不過就唔會特別令人想去 個人就覺得間舖個位地運麻麻
如果巴打今次冇睇風水 下次就記住睇
如果今次睇咗 就換過第個啦

利申 唔係導人迷信 不過呢啲傳統野都有可取之處
其實風水都係一門類似統計學嘅嘢 用民間智慧歸納左啲準則
做生意唔多唔少都要信下

True
去法國啲town仔 食咗幾餐傳統法國野 都覺得麻麻地
反而去遊客區就食到lam lam利

失戀 , 想一個人食餐好 , 樓主間野係邊到黎?

有沒有join Deliveroo?做多幾單take away幫補一下都好呀

心灰意冷想黎樓主間店食一餐為自己打打氣，有無隱藏Menu，唔介意等

樓主識玩 曲線吸人流

eatigo真係唔知係好事定唔好事 好誇啲discount

人地連鎖剩係落貨都贏你 啲cost完全唔係嗰回事

其實叫啲無皮茄返黎 跟住blend左佢就得嫁喇

中午好平 6x起跳
不過唔好預有咩特別

依啲我反而真係唔識 你問我媽媽就識

巴打 我地真係業餘拍 好多effect剪片 已經係啲fd自學幫我
我會盡力整好啲 多謝你意見

而家請親都弱智 真係好難揾人
以前話有手有腳就得
而家直頭好似你咁講 識呼吸就話黎返工

雞水真係好難討論
一定要講廚房capacity做唔做到依件事先有得講

有賣酒水
lunch搞buffet真係有諗

巴打如果真係可以幫到手 多謝你 揾我丫

讀課程
仲有用係識人 同埋傳統既knowledge
睇你需唔需要用錢同時間換依樣野
想學野做細檔 俾到好多大檔俾唔到既野你

巴打 我將你依段分享哂俾所有同事睇
我一陣會講俾你聽我同佢地傾左啲咩

已經做純好西 就係我地生意差到爆既時間 唔出其他野 我死得仲金

恭喜佢做到佢想要既效果
做飲食贏既人真係好少

係用糖吹出黎既波波

真係好抱歉 真係林哂檔

無錢講條鐵

租左先睇 當時on99
個師父話對住學校唔好

個個位真係唔多好 附近多車房
又有愉景 荃灣廣場中染個d 商場都有唔少西餐
又屈左入去 如果比我揀300-500都揀去沙咀道d bar and restaurant 或者前d 個幾間餐廳
但好老實cossi 個d 都係一般般 真係輸位置
如果聽日未執的話去幫襯下
不過我覺得樓主唔好太就d 客口味
有陣時正宗反而可以打正旗號 屌鳩d 客唔識食反而可以上位 橫掂都就執怕佢老鼠咩

Cossi入面應該有少少風水野
有時候你入一間餐廳 或者一間舖 你莫名其妙地覺得好cosy 或者好warm
總之唔知點解一行入去 同喺鋪頭出邊嘅感覺爭好遠
通常都有擺少少野

我又唔覺得好warm 一般餐廳咁
佢d 食物唔知係咪op 評價太高
我高估左
但佢個位都係荃灣廣場過少少 起碼都知係邊
樓主間鋪個位真係

我都唔係真係好熟呢方面 都係聽人講得多 自己再分析下
呢啲嘢每個人睇法都唔同
不過都係想等樓豬留意下

50%可以做3-5點， 仲要叫正價餐牌，好多都咁玩

平時時段咪9折
起碼吸引人book 位

lunch buffet 做weekend brunch
應該有得諗

我明，餐廳嘅轉場費好貴，又要做到食環批

相較轉場費 , marketing仲平d

有無諗過係大陸一線城市開

有冇推介菜式 ching

食過未轉名既s幾次，食過w好多次

唔敢覆啊

以前去過C字頭食lunch, 味道算係唔錯.
反而唔知樓主間H字頭， 下次帶埋台妹去試菜。
希望到時重未摺。

前兩日試過個Risotto 聽巴打講因爲有啲客覺得軟有啲覺得硬 有乾身有人話濕
我覺得你可以做自已個套 你學師都唔會學到煮到吉野家飯咁
識食既係8成身多淋哂多？
唔好為班唔識食既人就個班識食既個群
如果係要做Hongkong style
可以叫同事問想要幾成身，淋既就淋既
鐘意硬身既
再唔係轉第樣

夾左男友黎食
希望好食
樓主係咪藍衫靚仔

我先係

已經report比admin del po

1蛋：1.5水
包保鮮紙

好似好好味咁 支持樓主

帶左男朋友黎試，我地都覺得咁多道菜當中，溫泉蛋炒雜菌最出色 另外芝士煙肉薯條、兩杯既乳酪沙冰同甜品都好好味，伯爵茶奶凍既茶味好濃，口感creamy。
而乳豬仔我地就覺得咸返少少會好d，同埋有少少偏肥左d。個咸蛋黃意大利飯我都覺得ok，但男朋友就覺得太過迎合港式既口味，可以再做得creamy d。
今餐我地都食得好滿足，會再想返嚟食 係地點對我地嚟講太遠姐

你睇呢個po知佢間鋪?

屌你 你明知唔可以上黎宣傳

同過女朋友黎食,絕對對得住個價
個陣仲驚有人會拎住張70%off傳單黎屈你地錢
埋單細細聲問,原來你地已經知道左

明明Cossi 啲嘢勁普通，又要經常上閣樓，唔明點解有人會覺得佢高檔或者好食啲
食過幾次純粹覺得佢係平平地，味道叫ok冇驚喜
所以真係唔明巴打個到點解做唔起，或者真係冇咩人會肯俾咁多錢食好少少，又或者香港人普遍都係味覺白痴

食物唔叫好，但啲侍應態度好差。
從此無下次！！！

巴打你個餐廳仲係唔係到？
星期日返香港，即刻來試

連登效應也是暫時性，長遠來看都要諗計搞搞去。share啲link 上facebook啦，加埋隱世手作正宗烹調呢啲新假期式標題一定吸引多啲街外人。

以前錯左嗰張 單張 haha
鬼馬呀你

完全唔想同大陸有關係

都唔知同你講咩好

個個都望住我partner希望你地唔好認錯
佢真係好尷尬
我係4 眼仔黎 好瘦

sorry呀 希望可以見到你同一次

聽晚打算同朋友黎食 支持下樓主 加油呀樓主

唔使理佢啦...........

早兩個月先出訪問 轉個頭就執笠？

人哋三年前已經睇高登開咗鋪啦

條友仲要做鍵盤戰士 on99

聽聞佢好出名

多謝 其中一個巴打 幫我地影左啲相

邊間 想去試

我肯定咁答你，做正西， 你開幾多死幾多。
越正死得越金。

1500萬的慘痛教訓！

咁都有hater ! 你繼續單機啦，睇你都係個o的窮癈柒毒小學雞。 返去o的自殺post圍爐啦，呢到火星唔o岩你架！

巴打有冇轉到電話？差唔多返香港想黎食野

舊電話 我諗我記住你係邊個

個個同我講 大陸唔係普通人可以玩既遊戲

希望樓主有睇到marketing promotion巴打既留言
開餐廳最重要都係新客姐其實 舊固之然重要 但無新你地一樣維持唔落去 #212巴打講果樣我都覺得幾岩 再加上下幾個樓言講既location layout問題
樓主諗諗計做好D promotion 比多D人用平少少既價位去試你d野食
我當你一個set賣300 可能promotion賣$240 吸引多D新客 樓主就長做長有
我之前就係因為團購有平 然後試過一間餐廳 之後試完就成為左佢既長期顧客 就算要渣半個鐘車我都照去
好多時候客就係咁儲返黎了

Ps未食過樓主間餐廳 搵日同女朋友去試下

星期日大概2-4點去你到食要唔要打電話book定位先呀？

也不一定，只係文化根本唔同，如果只睇表面個層而入場o既話，必定輸撚到爆廠。
就算係港式茶記，酒樓，雖然技術上很多相同，但實際操作同要求都跟香港本地兩個世界。如果係正西，只可以話除左某些步片區可以用貴得黎串得起o既賣點生存外，其他係必死的。 正式香港人一個月食20次西餐都唔會厭，而且越係高級越享受。但大陸世界，佢地真係唔識欣賞，一年到頭一次半次扮下野就ok, 食多2餐佢地會嘔的。
所以大陸企得住腳o既所謂西餐，都係賣個包裝only , 同你個理念唔一樣。

記住add我booking唔係我驚真係無位

九月返香港想同男朋友黎試下

巴，等你報告

留個tg黎丫下星期想搵日過黎夜晚試

共大陸開不如去澳洲紐西蘭開啦
生活節奏無咁急促壓力都無咁大，去中國開無關係的話等被欺壓啦

尋日黎左食

頭盤叫左吞拿魚他他幾好味

餐湯好濃郁

不過我認為應該加個只配餐湯既選擇

主食蒜香意粉一上台勁香
意粉係偏硬身
唔似一般店鋪浸到淋脹哂
我個人幾鐘意

雖然調味上我覺得胡椒都足夠吊到味
不過相對大部份香港人黎講
味道真係淡左啲
明白樓主唔想落雞粉調味
但可以考慮落翻多啲蒜

意大利飯係我鐘意既淋身
有人話唔夠creamy
但我覺得足夠
味道上一樣偏淡
但我覺得比味精好

不過略嫌意大利飯配料比較dry
一般人都會覺得138無肉食唔抵
可能考慮唔影響食身本身情況下加少少雞肉/其他野入去
愈多配料就愈引人叫
因為有用最少既錢買最多既野既感覺

其他巴打都有講
問人要淋身定硬身/濃味定淡味係一個好方法去配合唔同人口味
問時可以解釋佢聽硬身淋身分別/濃味會多蒜味啲咁樣
立即令人覺得服務細心體貼加分

甜品真係好好食
個人覺得係必食
我唔知成本價係幾多
但甜品價錢可以既話平啲會好啲

始終呢度係荃灣區
本身主食已經唔平
甜品過50會令人減低食既意欲
可能考慮增加幾款成本低但靚既甜品

如果可以既話我建議tea time可以整tea set
姐係好多甜品一層層個啲
擺得靚就大把人食
特別係港女 由學生好到中女都會黎

另外有樣好重要
我當晚食得好飽
但初初見野食上盤時
一望就覺得唔飽
因為擺盤方面令人覺得好細碟
碟既顏色無特別
仲有完全無裝飾唔夠豐富
呢方面我都唔識
巴打可以參考下其他西餐廳

最後
餐廳既氣氛佈置真係令人係高檔野應覺
1. 玻璃窗對街景
街景完全工廠感覺
呢度出面唔係陽光海灘
你唔係賣緊all day breakfasts
而且玻璃都唔夠乾淨
立即跌grade
玻璃亦焗限左室內裝潢擺設

2. 光線太明亮
下午時份陽光入黎太光
唔夠high calss
燈光應該暗啲
枱應該轉做黑色/暗色
淺色木台同食物有格格不入的感覺

3. 位置
想做高檔真心唔應該開呢度
呢個價錢同食物真係未特別到我黎
我諗九龍東/港島/新界東北都係咁諗
C字頭做得起既原因係佢配合到荃灣人口味
但咁樣做法就會違背你自己原則
Youtube同樓上鋪應該會係一個唔錯既重新開始地點
只少租平啲

感覺到樓主對煮食既熱情
野食有別於大部份香港餐廳
加油

再share多小小，話說愉景地下都有間西餐廳，貴你地一啲，但餐湯沙律齊哂。有次我兜沙律入面有隻虫仔，對方除左換俾我，最後全枱人都送左tiramisu，自此之後，班女同事去食既時候都會好落力去搵虫仔，話如果無就自己帶一隻去

想講既有幾樣

荃灣咁多麻甩佬既工廠區，食西餐既往往係女人既主意，就算係男人去都往往搭條女去啦，呢點不可不留意

香港女人就係咁鳩屎，好貪小便宜，小便宜可以覆蓋一切問題，小便宜就係包裝，就係service，就係誠意。你睇幾多人用支那寶wechat pay就知

巴打你條街開左間車仔面，但裝修同一間文青cafe無分別，完全係打卡位，勁多女仔食。而巴打你間鋪，用灰，黑，胡桃木做主調，一來陽剛味比較重，二來吸睛程度低，灰灰黑黑好似無開燈咁，好似啲自閉毒撚先會想去摺埋既鋪頭又或者似酒吧。

縱使有好大片玻璃，街客都好似望唔透你間鋪，那麼呢片玻璃就無幫到你拉客，反而係趕客。外觀就好似隻水泥怪獸咿大個口想食左你咁。而大單邊應該係光明，開揚，透明，清爽的，所以整體視覺上唔太協調，唔協調即係懷疑。夜晚應該幾好feel，但午巿時確係不太吸客。午巿既燈光執執佢應該會大幅改善整體觀感。

以前門口咪得塊黑板既，自從棟個淺色餐牌係門口後，我覺得你間鋪係多客，唔知巴打你覺唔覺。棟多個牌上橋啦，掃左啲客入門口先講。

你開個時我唔係香港，但我有叫人寄花籃比你！

我都覺得哩位ching 講出重點. 如果只係執著只做正宗嘅口味, 係香港開餐廳真係等執.

個扒好吸引

大陸人真心唔太鐘意正西，我有朋友上過去幫手開西餐檔唔夠3個月老細就要求加中餐嘢落餐牌，最後唔夠2年摺埋

為了迎合市場而犧牲一啲原則理念的確好無奈

下個post都幫你諗埋名 港版Kitchen Nightmares 連登仔拯救餐廳大作戰(口術)

其實有原則唔係唔好, 但開餐廳真係要迎口大眾嘅口味. 如果想堅持自己煮食理念, 不如轉去工廠大廈做Studio或者拍下youtube片教廚就算.

係Menu上面寫話招牌菜/廚師推介得唔得

岩岩同女友食完，味道真係唔錯阿
蟹肉咸蛋意大利飯好好食，甜品無影，但都好好味，夾到時間會再去食👍🏻

今日親身去咗樓主間餐廳食
屌你真係認真煮 食到我同女朋友好開心 勁好食
期待下次有威靈頓牛扒食 一定有下次

太長冇追post,樓主間嘢咩名

老實講 響朵先有心機整又有咩意思 如果有下次嘅話 平時都俾心機整好佢啦 吃過一次係唔差 就係無乜特別 同一c字頭果間俾下去

+1
有冇人可以直接講個名出黎？我都想食

h字頭 你自己追下post

樓主記得開新post 1001喇

1001